<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>familydoctor.org</title>
	<atom:link href="https://familydoctor.org/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://familydoctor.org</link>
	<description>Información de salud para toda la familia de la Academia Americana de Médicos de Familia.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 19:07:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7.3</generator>
	<item>
		<title>Cómo obtener ayuda para dejar de fumar</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/como-obtener-ayuda-para-dejar-de-fumar/</link>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 18:02:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jswords]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Cómo Mantenerse Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención y Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Vida Saludable]]></category>
		<category><![CDATA[abandonar el hábito de fumar]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=35543</guid>
		<description><![CDATA[<p>Cuando deje de fumar, no lo haga solo. Usted cuenta con mucho apoyo disponible para ayudarle a dejarlo.</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1000" height="667" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2017/04/stop-smoking-1.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2017/04/stop-smoking-1.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2017/04/stop-smoking-1-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2017/04/stop-smoking-1-768x512.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2017/04/stop-smoking-1-705x470.jpg 705w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /><div class="pf-content">
	<!-- sfs forms added to the_content - adding as a comment so that it will not display, but will it fool spammers?
	<br>
	<br>
	<form action="https://es.familydoctor.org/wp-comments-post.php?wpe-comment-post=familydoctor" method="post" id="commentform1">
	<p><input name="author" id="author" value="" size="22"  aria-required="true" type="text">
	<label for="author"><small>Name (required)</small></label></p>

	<p><input name="email" id="email" value="" size="22"  aria-required="true" type="text">
	<label for="email"><small>Mail (will not be published) (required)</small></label></p>

	<p><input name="url" id="url" value="" size="22" type="text">
	<label for="url"><small>Website</small></label></p>
	<p><textarea name="comment" id="comment" cols="58" rows="10" ></textarea></p>

	<p>
	<input name="comment_post_ID" value="35543" id="comment_post_ID" type="hidden">
	<input name="comment_parent" id="comment_parent" value="0" type="hidden">
	</p>

	<p><input id="akismet_comment_nonce" name="akismet_comment_nonce" value="862e590c64" type="hidden"></p>
	</form>

	<form id="setupform1" method="post" action="wp-signup.php" >

	<input type="hidden" name="stage" value="validate-user-signup"   />
	<p ><input id="akismet_comment_nonce" name="akismet_comment_nonce" value="862e590c64" type="hidden"></p>		
	<p>
	<input id="signupblog" type="radio" name="signup_for" value="blog"  checked='checked' />
	<label class="checkbox" for="signupblog">Gimme a site!</label>
	<br />
	<input id="signupuser" type="radio" name="signup_for" value="user"  />
	<label class="checkbox" for="signupuser">Just a username, please.</label>
	</p>
	</form>

	<form name="loginform1" id="loginform1" action="https://es.familydoctor.org/wp-login.php?wpe-login=familydoctor" method="post">
	<p>
	<label for="user_login">User Name<br />
	<input type="text" name="log"  value="" size="20"  /></label>
	</p>
	<p>
	<label for="user_pass">Password<br />
	<input type="password" name="pwd"  value="" size="20"  /></label>
	</p>
	<p class="forgetmenot"><label for="rememberme"><input name="rememberme" type="checkbox" checked="checked"  value="862e590c64"  />Remember Me</label></p>
	<p class="submit">
	<input type="hidden" name="testcookie" value="1" />
	</p>
	<input id="akismet_comment_nonce" name="akismet_comment_nonce" value="862e590c64" type="hidden">
	</form>



	-->
	<p>Dejar de fumar es difícil, por no decir más, pero vale la pena que sea una prioridad en su vida. No lo haga solo. Existe una gran cantidad de apoyo disponible para ayudarle a dejar de fumar.</p>
<p>Comience con sus seres queridos. Dígales que usted está planeando dejar de fumar, en qué fecha planea hacerlo, y que necesitará su apoyo para dejar de fumar para siempre. Dígales que usted necesitará su aliento y apoyo para alcanzar el éxito. Pídales que no fumen a su alrededor (si fuman) y dígales que va a hacer algunos cambios para evitar el humo del tabaco tanto como sea posible. Por ejemplo, es probable que decida evitar lugares donde fumar es común. Si usted informa a sus seres queridos sobre su decisión, es probable que entiendan y lo apoyen cuando usted dice que no irá a algún lugar al cual ellos podrían ir.</p>
<p>Es una buena idea tener un par de amigos y miembros de la familia listos, para llamarlos o enviarles mensajes de texto cuando sienta la necesidad de fumar. Sólo esa distracción puede ayudarle a superar esos antojos.</p>
<p>El dejar de fumar suele provocar cambios físicos y emocionales que pueden ser difíciles de tratar.</p>
<p>También será útil hablar con su <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> acerca de las opciones de apoyo disponibles. Su médico puede referirle a los recursos locales destinados a ayudar a los fumadores a abandonar el hábito. Estos pueden incluir consejeros y grupos de apoyo. Un grupo que puede ayudar es <a href="https://nicotine-anonymous.org">Nicotine Anonymous</a> (NicA), una organización nacional que utiliza un enfoque como el de Alcohólicos Anónimos. Normalmente, un patrocinador está disponible a través de NicA para ayudarlo a superar sus deseos de fumar. Aproveche todos los recursos que pueda encontrar para ayudarle a tener más éxito al dejar de fumar.</p>
<p>A su vez, muchas empresas ahora ofrecen programas para dejar de fumar para sus empleados. Hable con su profesional de recursos humanos para ver si su empresa ofrece apoyo en este esfuerzo.</p>
<p>Otro buen recurso para encontrar programas locales y servicios de apoyo es el sitio web de su gobierno local. Muchas localidades ofrecen programas basados ​​en la comunidad para ayudar a los fumadores a dejar de fumar. Un buen programa proporcionará varias sesiones (según la Sociedad Americana del <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/cancer/">Cáncer</a> [ACS] al menos cuatro sesiones de 15 a 30 minutos de duración y que se extiendan a lo largo de por lo menos dos semanas es ideal) y está dirigido por un consejero capacitado en dejar de fumar.</p>
<p>Quit Line (1-800-QUIT-NOW) está disponible las 24 horas del día, 7 días a la semana y lo conectará con un consejero para ayudarle cuando lo necesite. Los consejeros pueden ayudarle a evitar los errores que muchas personas cometen cuando intentan dejar de fumar. Vale la pena señalar que las personas que utilizan algún tipo de asesoramiento telefónico tienen el doble de la tasa de éxito que los que no lo hacen, de acuerdo con la ACS.</p>
<p>También hay aplicaciones gratuitas y servicios de mensajes de texto (pueden aplicarse tarifas de datos) para teléfonos inteligentes que pueden ofrecer apoyo. Las aplicaciones gratuitas incluyen Smoke Free, LiveStrong MyQuit Coach y My Last Cigarette. Estas aplicaciones ofrecen herramientas innovadoras para realizar un seguimiento de su progreso y ayudarle a ver exactamente cómo al dejar de fumar está ayudando a su propia salud. Consulte la App Store (Apple iOS) o Google Play (Android) para conocer las aplicaciones disponibles.</p>
<div dir="ltr">
<div><em>Este artículo está auspiciado por la American Lung Association y StayWell.</em></div>
</div>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cosas que debe considerar antes de quedar embarazada</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/cosas-que-debe-considerar-antes-de-quedar-embarazada/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Mar 2017 18:34:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[jswords]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Embarazo y el parto]]></category>
		<category><![CDATA[Salud de la familia]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres embarazadas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=34555</guid>
		<description><![CDATA[<p>Información médica de la Academia Estadounidense de Médicos de Familia.</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="pf-content"><h3>¿Por qué es tan importante estar lista para el embarazo?</h3>
<p>La <abbr class="icon-tooltip" title="concepción" content="Fertilización. Unión de un espermatozoide y un óvulo." rel="tooltip">concepción</abbr> se produce alrededor de 2 semanas antes de su periodo. Eso significa que usted podría no saber que está embarazada hasta que tenga más de 3 semanas de embarazo. Sin embargo, su bebé es más sensible al daño entre las 2 y las 8 semanas posteriores a la concepción. En este momento es cuando los órganos de su bebé (como el <abbr class="icon-tooltip" title="corazón" content="Órgano muscular hueco responsable de bombear sangre por el sistema circulatorio." rel="tooltip">corazón</abbr>) se empiezan a formar. Todo lo que come, bebe y fuma, o cualquier cosa a la que se exponga, puede afectar a su bebé. Es por eso que es mejor comenzar a actuar como si estuviera embarazada antes de que realmente lo esté.</p>
<h3>¿Cuándo debería hablar con mi <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> sobre el embarazo?</h3>
<p>Usted puede hablar con su médico acerca del embarazo en cualquier momento, incluso antes de que piense en quedar embarazada. Puede hablar de su <abbr class="icon-tooltip" title="dieta" content="Cantidad total de alimentos consumida por una persona. Una dieta terapéutica es una prescripción de alimentos requeridos o restringidos." rel="tooltip">dieta</abbr>, hábitos, estilo de vida y cualquier inquietud que tenga al respecto. Planee visitar a su médico alrededor de un año antes de quedar embarazada. En ese momento, es posible que se le practique un examen físico. Probablemente, se le preguntará a usted y al futuro padre sobre sus antecedentes médicos. Los dos tendrán la oportunidad de hacer preguntas a su médico.</p>
<h3>¿Qué debería comer?</h3>
<p>Lo que usted come también alimenta a su bebé. La comida chatarra, como papas fritas, refrescos y galletas, no tendrá los nutrientes adecuados para su bebé. Usted debe asegurarse de consumir mucho calcio, ácido fólico, proteínas y hierro. Hable con su médico acerca de los nutrientes que necesita y cómo obtenerlos.<br />
También podría ser necesario hacer algunos cambios si sigue una dieta vegetariana o de pérdida de peso. Hable con su médico antes de tomar vitaminas y minerales adicionales. De hecho, algunas pueden ser perjudiciales, como las altas dosis de <abbr class="icon-tooltip" title="vitamina" content="Sustancia orgánica que se encuentra en los alimentos y que, en cantidades pequeñas, es esencial para la buena salud." rel="tooltip">vitamina</abbr> A o E.</p>
<h3>Ácido fólico</h3>
<p>Las mujeres que no obtienen suficiente ácido fólico durante el embarazo tienen más probabilidades de tener un bebé con problemas graves en el <abbr class="icon-tooltip" title="cerebro" content="Parte principal del encéfalo." rel="tooltip">cerebro</abbr> o la <abbr class="icon-tooltip" title="médula" content="1. Material blando, similar a una esponja, que se encuentra dentro de los huesos. 2. La parte interna de un órgano. La médula suprarrenal es el centro de la glándula suprarrenal donde se produce la epinefrina (adrenalina)." rel="tooltip">médula</abbr> espinal. Es importante tomar ácido fólico antes de quedar embarazada, ya que estos problemas se desarrollan muy temprano en el embarazo (3 a 4 semanas después de la concepción). Las mujeres necesitan alrededor de 0,4 mg de ácido fólico al día. Usted puede tomar un suplemento multivitamínico o comer muchas verduras de hoja verde y frutas como las naranjas, melones y plátanos, así como leche y cereales.</p>
<h3>¿Qué hay del peso?</h3>
<p>Si usted tiene sobrepeso, el riesgo de <abbr class="icon-tooltip" title="presión arterial" content="La presión que ejerce la sangre en las paredes de los vasos sanguíneos." rel="tooltip">presión arterial</abbr> alta y <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/diabetes/">diabetes</a> durante el embarazo es mayor. También podría sentirse menos cómoda durante el embarazo y el parto podría ser más largo. Si es necesario, utilice el tiempo antes de quedar embarazada para perder peso extra.</p>
<h3>¿Está bien hacer ejercicio?</h3>
<p>Sí. Cuanto más en forma esté, más fácil serán su embarazo y el parto. Sin embargo, si hace demasiado ejercicio, puede resultarle más difícil quedar embarazada. Hacer demasiado ejercicio una vez que está embarazada puede ser peligroso. Si usted no ha estado haciendo ejercicio, comience antes de quedar embarazada. Mientras está embarazada, es probable que pueda mantener un programa de ejercicio ligero. Caminar todos los días es un buen ejercicio. Hable con su médico acerca del plan de ejercicios que mejor se adapte a usted.</p>
<h3>¿Necesito cambiar mis hábitos?</h3>
<p>El consumo de tabaco, alcohol o drogas puede perjudicar seriamente a su bebé e incluso puede causar un <abbr class="icon-tooltip" title="aborto espontáneo" content="Pérdida natural de un feto de la matriz antes de que esté lo suficientemente desarrollado para sobrevivir. También se lo llama aborto espontáneo." rel="tooltip">aborto espontáneo</abbr>. Si consume tabaco, alcohol o drogas, consiga ayuda de su médico para dejar de hacerlo.</p>
<p><strong>Fumar.</strong> Fumar puede causar <abbr class="icon-tooltip" title="aborto" content="1. Un aborto inducido es un procedimiento que se realiza para poner fin a un embarazo. 2. Un aborto espontáneo es un aborto que se produce en forma natural. 3. Un aborto terapéutico es un aborto inducido que es necesario para proteger la vida o la salud de la madre." rel="tooltip">aborto</abbr> espontáneo, sangrado, parto prematuro y bajo peso al nacer. También se ha asociado al Síndrome de Muerte Súbita del Lactante (SMSL), en la que los niños mueren súbitamente sin ninguna causa obvia. Los hijos de fumadores también pueden tener un rendimiento menor en pruebas de inteligencia y su crecimiento físico puede ser más lento.</p>
<p><strong>Alcohol.</strong> Beber alcohol durante el embarazo puede causar <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/sindrome-de-alcoholismo-fetal/">Trastorno del Espectro Alcohólico Fetal (TEAF)</a>. El TEAF puede conducir a muchos defectos de nacimiento, incluyendo problemas mentales, de crecimiento, defectos faciales y una cabeza demasiado pequeña. Los médicos no saben cuánta cantidad de alcohol se necesita para causar TEAF, por lo que es importante evitar el alcohol por completo durante el embarazo.</p>
<p><strong>Drogas ilegales.</strong> El consumo de la <abbr class="icon-tooltip" title="marihuana" content="Droga derivada de las hojas de la planta Cannabis sativa. Hace que el que la consume se sienta eufórico." rel="tooltip">marihuana</abbr>, <abbr class="icon-tooltip" title="cocaína" content="Droga que se hace con hojas de coca. Un médico puede usarla como anestésico tópico. A menudo, se abusa de ella por sus efectos eufóricos. Es altamente adictiva." rel="tooltip">cocaína</abbr> y otras drogas ilegales aumenta el riesgo de aborto espontáneo, parto prematuro y defectos de nacimiento. Con algunas drogas, el niño nacerá con una <abbr class="icon-tooltip" title="adicción" content="Fuerte dependencia de una sustancia o una práctica, o uso habitual de estas, sin importar las consecuencias negativas que produzcan." rel="tooltip">adicción</abbr> a la droga que la madre consumió y sufrirá la <abbr class="icon-tooltip" title="abstinencia" content="1. Contenerse o aguantar. Por ejemplo, evitar usar drogas, consumir alcohol o tener relaciones sexuales. 2. Acto o proceso de dejar de usar una droga o fármaco a los que la persona se ha vuelto adicta o de los que depende." rel="tooltip">abstinencia</abbr>.</p>
<h3>Los peligros del calor</h3>
<p>Algunas investigaciones han demostrado que mucho calor (desde <abbr class="icon-tooltip" title="fiebre" content="Temperatura corporal anormalmente alta." rel="tooltip">fiebre</abbr>, un baño caliente o una bañera de hidromasaje) puede ser perjudicial durante las primeras semanas del embarazo. Lo mejor es evitar los baños o el remojo en agua caliente, especialmente durante el primer trimestre.</p>
<h3>¿Estoy rodeada de cosas en el trabajo o en casa que podrían ser perjudiciales?</h3>
<p>Hay ciertos materiales que una mujer que está embarazada debe evitar. Algunos peligros incluyen:</p>
<ul>
<li>radiación (las pantallas de computadora no parecen ser perjudiciales);</li>
<li>metales pesados como plomo, cobre y mercurio;</li>
<li>disulfuro de carbono;</li>
<li>ácidos; y</li>
<li>gases anestésicos.</li>
</ul>
<p>Hable con su médico acerca del entorno en su lugar de trabajo y en su hogar para averiguar si hay algún peligro. Si hay algo que podría perjudicar a su bebé en el trabajo, es posible que pueda usar ropa o equipo especial para proteger a su bebé, o quizás podría obtener una transferencia a corto plazo antes y durante el embarazo.</p>
<h3>Gatos y <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/toxoplasmosis/">toxoplasmosis</a></h3>
<p>Es posible que haya oído que las mujeres embarazadas no deben limpiar la caja sanitaria del gato. Un <abbr class="icon-tooltip" title="parásito" content="Organismo que vive sobre los tejidos de otro organismo o dentro de ellos, y que obtiene nutrientes del huésped." rel="tooltip">parásito</abbr> que causa una enfermedad llamada <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/toxoplasmosis/">toxoplasmosis</a> se puede transmitir a través de las <abbr class="icon-tooltip" title="heces" content="Desechos del cuerpo que se expelen por el recto. También se las llama excremento o materia fecal." rel="tooltip">heces</abbr> de gatos. La toxoplasmosis no suele ser perjudicial para los niños y adultos, pero puede causar defectos de nacimiento, incluyendo <abbr class="icon-tooltip" title="ceguera" content="Pérdida de la visión. Desde el punto de vista legal, se la define como una agudeza visual de menos de 20/200 con anteojos." rel="tooltip">ceguera</abbr> y daño cerebral. También puede contraer toxoplasmosis por comer carne roja cruda o poco cocinada o por tocar tierra que ha sido contaminada con heces de gato, como por ejemplo mientras hace jardinería.</p>
<h3>¿Está bien tomar medicamentos?</h3>
<p>Tanto los medicamentos con receta como los de venta libre pueden afectar a su bebé. Pregúntele a su médico antes de tomar medicamentos con o sin receta (como aspirina).<br />
Si necesita tomar medicamentos con frecuencia debido a problemas de salud (como el <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/asma/">asma</a>, la <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/epilepsia/">epilepsia</a>, problemas de tiroides o <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/dolores-de-cabeza/">dolores de cabeza</a> por <abbr class="icon-tooltip" title="migraña" content="Grupo de síntomas que incluye un dolor de cabeza intenso, por lo general, en un lado de la cabeza y que, a menudo, está acompañado por trastornos visuales, náuseas, irritabilidad y otros síntomas." rel="tooltip">migraña</abbr>) hable con su médico acerca de su tratamiento y cualquier riesgo durante el embarazo.</p>
<h3>¿Qué pruebas podría necesitar antes de quedar embarazada?</h3>
<p>Es posible que necesite algunas pruebas para averiguar si usted tiene algún problema que pudiera ser un riesgo para usted o su bebé durante el embarazo. Muchas cosas pueden ser tratadas antes del embarazo para ayudar a prevenir problemas para usted y su bebé.</p>
<p><strong>Rubeola.</strong> Si usted no sabe si alguna vez ha tenido rubeola (también llamada <abbr class="icon-tooltip" title="sarampión" content="Enfermedad viral altamente contagiosa que se produce con mayor frecuencia en la infancia y se caracteriza por la presencia de manchas pequeñas de color rojo en la piel, fiebre alta y secreción nasal." rel="tooltip">sarampión</abbr> alemán) o ha sido vacunada contra la misma, una prueba de <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr> puede darle la respuesta. Contraer rubeola durante el embarazo puede ser muy perjudicial para su bebé. Puede vacunarse contra la rubeola antes de quedar embarazada.</p>
<p><strong>Infecciones de transmisión sexual (ITS).</strong> Las infecciones de transmisión sexual, como la <abbr class="icon-tooltip" title="gonorrea" content="Enfermedad bacteriana de transmisión sexual en el aparato genitourinario que es extremadamente contagiosa." rel="tooltip">gonorrea</abbr>, la <abbr class="icon-tooltip" title="sífilis" content="Enfermedad de transmisión sexual provocada por la espiroqueta Treponema pallidum." rel="tooltip">sífilis</abbr>, la <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/clamidia/">clamidia</a>, y el <abbr class="icon-tooltip" title="SIDA" content="Síndrome de inmunodeficiencia adquirida. Una enfermedad del sistema inmunitario provocada por el virus del VIH." rel="tooltip">SIDA</abbr>, pueden hacer que sea difícil para usted quedar embarazada y también pueden ser perjudiciales para usted o su bebé. Es mejor <abbr class="icon-tooltip" title="diagnosticar" content="Identificar una enfermedad." rel="tooltip">diagnosticar</abbr> y tratar estas enfermedades antes del embarazo.</p>
<p><strong>Otros problemas.</strong> A su vez, es posible que su médico desee realizar otras pruebas en función de su riesgo de otros problemas (como <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/anemia/">anemia</a> o <abbr class="icon-tooltip" title="hepatitis" content="Inflamación o infección del hígado." rel="tooltip">hepatitis</abbr>).</p>
<h3>¿Qué pasa si tengo problemas de salud?</h3>
<p>La diabetes, la presión arterial alta o los problemas de <abbr class="icon-tooltip" title="circulación" content="Flujo de la sangre por el cuerpo. Incluye el corazón, las arterias, las venas y los capilares." rel="tooltip">circulación</abbr> pueden necesitar un cuidado especial durante el embarazo. A menudo, es más fácil tratar problemas o ponerlos bajo control antes de quedar embarazada.</p>
<h3>¿Estará mi bebé en riesgo de tener problemas <abbr class="icon-tooltip" title="gen" content="Unidad de transmisión de caracteres hereditarios ubicada en un cromosoma." rel="tooltip">gen</abbr>éticos?</h3>
<p>Su bebé puede estar en riesgo de ciertos problemas o enfermedades que son de familia. La fibrosis quística y la <abbr class="icon-tooltip" title="anemia de células falciformes" content="Afección genética que se caracteriza por la presencia de glóbulos rojos anormales que contienen una forma defectuosa de hemoglobina. La anemia de células falciformes se produce en las personas que heredan el gen de ambos padres. Se encuentra principalmente en poblaciones de raza negra y provoca anemia, ictericia y ataques recurrentes de fiebre y dolor en los brazos, las piernas y el abdomen." rel="tooltip">anemia de células falciformes</abbr> son algunos ejemplos de afecciones que pueden heredarse. Estos problemas no son causados por nada que usted pudiera haber hecho durante el embarazo. Hable con su médico acerca de sus factores de riesgo y si es necesario realizar pruebas de detección.</p>
<p>Desde el momento de la concepción hasta el momento del parto, su bebé en crecimiento pasa por varias etapas de desarrollo antes de que esté listo para nacer. Esto es lo que sucede durante el primer trimestre del embarazo.</p>
<h3>¿Cuándo comienza el embarazo?</h3>
<p>El embarazo comienza cuando un <abbr class="icon-tooltip" title="espermatozoide" content="Célula reproductora masculina. También se lo llama espermatozoo." rel="tooltip">espermatozoide</abbr> fecunda el óvulo de una mujer. Puesto que no siempre se sabe cuando ocurrió la <abbr class="icon-tooltip" title="fecundación" content="El proceso de unión entre el espermatozoide del hombre y el óvulo de la mujer." rel="tooltip">fecundación</abbr>, los médicos calculan el embarazo en base al primer día de su último período menstrual. Su médico contará 40 semanas desde el último período menstrual para calcular su fecha de parto (la mayoría de los nacimientos ocurren entre las semanas 38 y 42). De otro modo, si le hacen una ecografía para ver a su bebé en desarrollo temprano en su embarazo, su médico puede medir el bebé para determinar su fecha de parto.</p>
<h3>¿Qué ocurre después de que el espermatozoide fecunda el óvulo?</h3>
<p>Después de la concepción, su bebé comienza un período de cambio sustancial conocido como la etapa embrionaria. Esta etapa va desde la semana 5 hasta la semana 10 del primer trimestre de embarazo. Durante esta etapa, el bebé se denomina embrión.</p>
<h3>¿Qué cambios ocurren durante la etapa embrionaria?</h3>
<p>Durante esta etapa, todos los órganos y partes del cuerpo principales de su bebé comienzan a desarrollarse. Las células del embrión (llamadas células madre embrionarias) se multiplican y se convierten en cientos de diferentes tipos de células necesarias para hacer un cuerpo humano completo.</p>
<p>La <abbr class="icon-tooltip" title="placenta" content="Estructura esponjosa que crece en la pared uterina durante el embarazo y proporciona nutrición al feto." rel="tooltip">placenta</abbr> también se desarrolla durante la etapa embrionaria. La placenta toma nutrientes, <abbr class="icon-tooltip" title="oxígeno" content="Elemento químico esencial para sustentar la vida." rel="tooltip">oxígeno</abbr> y agua de su sangre y se los pasa a su bebé a través del <abbr class="icon-tooltip" title="cordón umbilical" content="Estructura fuerte, similar a un cordón, que une la placenta con el feto y sirve para alimentarlo." rel="tooltip">cordón umbilical</abbr>. También elimina los desechos del bebé. La placenta filtrará algunas (pero no todas) las sustancias nocivas que puedan estar presentes en su cuerpo.</p>
<p>El <abbr class="icon-tooltip" title="saco" content="Bolsa; estructura similar a un bolso." rel="tooltip">saco</abbr> amniótico también se desarrolla durante esta etapa. Esta <abbr class="icon-tooltip" title="bolsa" content="Pequeño saco lleno de líquido que permite que una parte de la articulación se mueva con libertad sobre otra parte." rel="tooltip">bolsa</abbr> está llena de líquido amniótico y se forma dentro del útero para rodear y proteger a su bebé.</p>
<p>Algunos de los aspectos más destacados del desarrollo de su bebé durante la etapa embrionaria incluyen:</p>
<ul>
<li>Sistema nervioso. Esta es una de las primeras cosas que se desarrollan durante la etapa embrionaria. Esto significa que el cerebro, la médula espinal y los nervios de su bebé se forman durante esta etapa.</li>
<li>Corazón. Se forma un tubo en forma de S en la parte delantera del embrión. Esto se convertirá en el corazón de su bebé. Al principio el corazón no late, pero pronto comienza a latir y bombear una forma temprana de sangre.</li>
<li>Cara. Los rasgos faciales de su bebé toman forma durante la etapa embrionaria. Los ojos y los oídos se forman a los lados de la cabeza y se vinculan con el cerebro. Luego, los ojos se mueven hacia adelante en la cara y se forman los párpados para proteger los ojos en desarrollo. Partes de <abbr class="icon-tooltip" title="tejido" content="Grupo de células similares que desempeñan en conjunto determinadas funciones." rel="tooltip">tejido</abbr> crecen y se unen para crear la frente, la nariz, las mejillas, los <abbr class="icon-tooltip" title="labios" content="Estructuras con forma de borde carnoso. A menudo, este término se utiliza para describir los pliegues externos de los genitales femeninos." rel="tooltip">labios</abbr> y la <abbr class="icon-tooltip" title="mandíbula" content="Maxilar inferior." rel="tooltip">mandíbula</abbr>. También se desarrollan las fosas nasales, la boca, los surcos para los primeros dientes del bebé, y una <abbr class="icon-tooltip" title="lengua" content="Órgano muscular unido al piso de la boca. Se usa para hablar, masticar, tragar y saborear." rel="tooltip">lengua</abbr> con papilas gustativas.</li>
<li>Brazos y piernas. En un primer momento, los brazos y las piernas del bebé comienzan como pequeños brotes que salen de los lados del embrión. A medida que crecen, los brazos se ven como remos y las piernas como aletas. Una cresta aparece en el extremo de cada uno, la cual se convertirá eventualmente en los dedos de manos y pies.</li>
<li>Órganos sexuales. Se forman las células que se convertirán en los óvulos o espermatozoides de su bebé. El <abbr class="icon-tooltip" title="pene" content="Órgano sexual masculino externo." rel="tooltip">pene</abbr> o la <abbr class="icon-tooltip" title="vagina" content="Canal muscular en las mujeres ubicado entre la vulva y el útero. Funciona como entrada para los espermatozoides y como canal de parto." rel="tooltip">vagina</abbr> de su bebé es visible al final del período embrionario, pero aún no es posible decir en una ecografía si el bebé es un niño o una niña.</li>
<li>Músculos y movimiento. Los músculos se desarrollan y el embrión comienza a moverse. En un primer momento, son sólo espasmos y reacciones al tacto. Una vez que los nervios y los músculos comienzan a trabajar juntos, su bebé puede empezar a moverse a propósito.</li>
</ul>
<p>Al final de la etapa embrionaria, en la semana 10, el embrión será de aproximadamente 1 pulgada de largo. Todavía es demasiado pequeño para que usted sienta los movimientos del bebé. Es probable que los sienta a partir de mediados del segundo trimestre.</p>
<h3>¿Qué ocurre después de la etapa embrionaria?</h3>
<p>Después de la etapa embrionaria, comienza la etapa <abbr class="icon-tooltip" title="fetal" content="Relativo al feto." rel="tooltip">fetal</abbr> y su bebé se denomina <abbr class="icon-tooltip" title="feto" content="Bebé por nacer entre el final de la octava semana después de la fecundación del óvulo y el nacimiento." rel="tooltip">feto</abbr>. Durante la etapa fetal, que se extiende desde la semana 11 hasta el parto, su bebé crecerá más y subirá de peso rápidamente, y los órganos y partes del cuerpo continuarán desarrollándose.</p>
<p>Las 2 últimas semanas del primer trimestre son el comienzo de la etapa fetal. En estas semanas, comienzan a formarse las uñas de las manos y de los pies y los riñones comienzan a funcionar. Al final de la semana 12, que es el final del primer trimestre, el bebé ha triplicado su longitud a aproximadamente 3 pulgadas de largo.</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Beneficios para la Salud de una Buena Vida Sexual</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/beneficios-para-la-salud-de-una-buena-vida-sexual/</link>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 16:55:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Prevención y Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Sexo y Control de la Natalidad]]></category>
		<category><![CDATA[Sexo y Sexualidad]]></category>
		<category><![CDATA[Hombre]]></category>
		<category><![CDATA[mujer]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=32447</guid>
		<description><![CDATA[<p>La actividad sexual tiene una serie de beneficios físicos y emocionales para hombres y mujeres por igual.</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="684" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-1024x684.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-1024x684.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-768x513.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-1000x668.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-1199x800.jpg 1199w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_506795734-705x471.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>Tener sexo seguro y un compañero afectuoso puede ser una receta para la felicidad. Mantener relaciones sexuales puede traer satisfacción emocional y física instantánea.</p>
<p>Los beneficios emocionales de las relaciones sexuales entre dos adultos que prestan su consentimiento han sido bien documentados. Algunos son:</p>
<ul>
<li><strong>Alivio del <abbr class="icon-tooltip" title="estrés" content="1. Presión; esfuerzo. 2. Cualquier afección que provoca tensión o esfuerzo físicos o mentales." rel="tooltip">estrés</abbr></strong> Cuando se mantiene una <abbr class="icon-tooltip" title="relación" content="Intercambio de comunicación entre personas. Las relaciones sexuales son la unión sexual de dos personas; coito." rel="tooltip">relación</abbr> sexual consensuada con una pareja afectuosa, se siente felicidad. La actividad sexual alivia las tensiones de la vida. Incluso si la pausa es de solo una hora, es un alivio.</li>
<li><strong>Intimidad con la pareja</strong> Una relación sexual sana y feliz fortalece su relación cotidiana con su pareja. Promueve la confianza y la empatía (entender cómo se siente el otro).</li>
<li><strong>Una libido saludable </strong>Seguramente haya oído la frase “lo que no se usa se pierde”. Este es el caso de la actividad sexual regular. Además, cuanto mayor es la frecuencia en que las mujeres tienen relaciones sexuales u orgasmos, mayor es su capacidad física de repetir estas experiencias.</li>
</ul>
<p>Pero estos beneficios emocionales son solo la mitad de la cuestión. Tener sexo también promueve la salud física. De hecho, su actividad sexual puede producir muchos beneficios duraderos para la salud.</p>
<h3><strong>Camino hacia un mayor bienestar</strong></h3>
<p>Son varias las ventajas de mantener relaciones sexuales. Algunas de las razones más comunes por las cuales las personas tienen relaciones sexuales son la recreación, el bienestar emocional, la intimidad y para quedar embarazadas. Es momento de añadir “beneficios para la salud” a la lista.</p>
<p>Mientras disfruta de una vida sexual sana, podrá obtener estos beneficios para su salud:</p>
<ul>
<li><strong>Un estímulo para su sistema inmunitario. </strong>Tener relaciones sexuales con frecuencia (una o dos veces a la semana) produce niveles más altos de anticuerpos. Esto ayuda al organismo a combatir enfermedades.</li>
<li><strong>Un <abbr class="icon-tooltip" title="corazón" content="Órgano muscular hueco responsable de bombear sangre por el sistema circulatorio." rel="tooltip">corazón</abbr> feliz.</strong> El amor no solo nos hace felices: hacer el amor puede proteger a los hombres y las mujeres contra las cardiopatías. Aumenta el ritmo <abbr class="icon-tooltip" title="cardíaco" content="Relativo al corazón." rel="tooltip">cardíaco</abbr>. El sexo es similar al ejercicio. Sin embargo, tiene el beneficio añadido de equilibrar el <abbr class="icon-tooltip" title="estrógeno" content="Hormona sexual femenina." rel="tooltip">estrógeno</abbr> (mujeres) y la <abbr class="icon-tooltip" title="testosterona" content="Una de las hormonas sexuales masculinas." rel="tooltip">testosterona</abbr> (hombres). Ambas hormonas son esenciales para la salud del corazón.</li>
<li><strong>Reducir la <abbr class="icon-tooltip" title="presión arterial" content="La presión que ejerce la sangre en las paredes de los vasos sanguíneos." rel="tooltip">presión arterial</abbr>.</strong> Cuando se combina la felicidad con el ejercicio, baja la presión arterial. Las relaciones sexuales logran precisamente eso.</li>
<li><strong>Hacer ejercicio. </strong>Algunas actividades sexuales, tales como las relaciones sexuales, ofrecen una mezcla saludable de ejercicio <abbr class="icon-tooltip" title="aeróbico" content="Que requiere el uso de oxígeno. Ejercicio que acondiciona el corazón y los pulmones aumentando la eficiencia del consumo de oxígeno por parte del cuerpo." rel="tooltip">aeróbico</abbr> y de musculación.</li>
<li><strong>Un buen medicamento.</strong> La estimulación sexual, y en particular el <abbr class="icon-tooltip" title="orgasmo" content="Clímax sexual." rel="tooltip">orgasmo</abbr>, es un <abbr class="icon-tooltip" title="remedio" content="Cualquier cosa que cura." rel="tooltip">remedio</abbr> natural para el dolor. Su cuerpo libera ciertas hormonas que alivian el dolor. Esto mejora el dolor de espalda y de piernas. Además, ayuda con <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/dolores-de-cabeza/">dolores de cabeza</a>, <abbr class="icon-tooltip" title="artritis" content="Inflamación de una articulación." rel="tooltip">artritis</abbr> y calambres menstruales.</li>
<li><strong>Beneficios físicos según el género. </strong>En los hombres, se ha demostrado que la <abbr class="icon-tooltip" title="eyaculación" content="Eyección repentina de semen del cuerpo del hombre. Orgasmo." rel="tooltip">eyaculación</abbr> reduce el riesgo de <abbr class="icon-tooltip" title="cáncer" content="Células anormales que crecen en forma incontrolada." rel="tooltip">cáncer</abbr> de <abbr class="icon-tooltip" title="próstata" content="Glándula reproductiva masculina que rodea el cuello de la vejiga y la uretra." rel="tooltip">próstata</abbr>. Esto se basa en un hombre que eyacula un mínimo de 21 veces por mes. En las mujeres, la actividad sexual fortalece la <abbr class="icon-tooltip" title="vejiga" content="Órgano que almacena una sustancia en forma temporal. El término se usa, por lo general, en referencia a la vejiga urinaria, que contiene la orina hasta su eliminación." rel="tooltip">vejiga</abbr>. Esto mejora la función de la vejiga. La actividad sexual regular también ayuda a lubricar la <abbr class="icon-tooltip" title="vagina" content="Canal muscular en las mujeres ubicado entre la vulva y el útero. Funciona como entrada para los espermatozoides y como canal de parto." rel="tooltip">vagina</abbr> de la mujer. Esto hace que sea más cómodo para las mujeres tener relaciones sexuales, en especial a medida que envejecen.</li>
<li><strong>Un sueño reparador.</strong> Su cuerpo produce hormonas de relajación (<abbr class="icon-tooltip" title="prolactina" content="Hormona hipofisaria que fomenta el crecimiento de tejido del seno y estimula la producción de leche." rel="tooltip">prolactina</abbr>) inmediatamente después del orgasmo. Además, las mujeres (y los hombres) liberan la <abbr class="icon-tooltip" title="hormona" content="Sustancia que se forma en un órgano del cuerpo y que es transportada por los líquidos corporales a otro órgano o tejido, donde tiene un efecto específico." rel="tooltip">hormona</abbr> <abbr class="icon-tooltip" title="oxitocina" content="Hormona hipofisaria que fomenta la contracción del útero de una mujer embarazada y que, a veces, se utiliza para inducir el trabajo de parto. También fomenta la secreción de leche durante el amamantamiento." rel="tooltip">oxitocina</abbr> cuando tienen un orgasmo. Esto también promueve un sueño reparador.</li>
</ul>
<h3><strong>Cuestiones a considerar</strong></h3>
<p>Nunca se olvide de practicar sexo seguro. ¡Esto se aplica a personas de todas las edades! Es importante para prevenir el embarazo y las enfermedades de transmisión sexual (ETS). Existen muchas opciones anticonceptivas para prevenir un embarazo. El <abbr class="icon-tooltip" title="condón" content="Vaina que se usa sobre el pene o dentro de la vagina (condón femenino) al mantener relaciones sexuales para prevenir el embarazo y determinadas enfermedades." rel="tooltip">condón</abbr> es la forma más eficaz para prevenir enfermedades de transmisión sexual.</p>
<p>La actividad sexual siempre debe ser consensuada. Esto significa que ambos deben estar de acuerdo en mantener relaciones sexuales.</p>
<h3><strong>Preguntas para hacerle a su <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr></strong></h3>
<ul>
<li>¿Qué puede hacer un hombre o una mujer para aumentar su respuesta sexual con una pareja?</li>
<li>¿Las diferentes formas de <abbr class="icon-tooltip" title="anticoncepción" content="Prevención intencional de la concepción o fecundación. También se la llama control de la natalidad." rel="tooltip">anticoncepción</abbr> pueden afectar el deseo sexual?</li>
<li>¿La <abbr class="icon-tooltip" title="masturbación" content="Autoestimulación sexual." rel="tooltip">masturbación</abbr> puede proporcionar algunos de los mismos beneficios?</li>
<li>¿Qué es aceptable y qué no en la actividad sexual?</li>
<li>¿La baja actividad sexual tiene el efecto contrario sobre la salud y la relación?</li>
</ul>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>myhealthfinder</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/myhealthfinder/</link>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:17:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Paige Howarth]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Herramientas para la salud]]></category>
		<category><![CDATA[Sus Recursos para la salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28288</guid>
		<description><![CDATA[<p>Utilice la herramienta de Myhealthfinder para obtener recomendaciones de servicios de salud preventivos personalizados en base a su edad, sexo, y estado de embarazo. Incluso puede imprimir sus recomendaciones y hablar con su médico acerca de las mismas durante su próxima visita.</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Lesiones deportivas comunes</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/lesiones-deportivas-comunes/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:33:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ejercicio y Estado Físico]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención y Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Rehabilitación de Lesiónes]]></category>
		<category><![CDATA[Salud de la familia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28452</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si usted practica algún deporte, ya conoce los beneficios de ejercitarse mientras hace algo que le encanta. Pero, aunque esté haciendo algo bueno para su cuerpo, también podría estar poniéndolo en riesgo. Las lesiones deportivas marginan a millones de personas todos los años, y los expertos pronostican que esos números seguirán aumentando en la medida en que la edad para [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="683" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-1024x683.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-1024x683.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-768x512.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-1000x667.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_273888524-705x470.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>Si usted practica algún deporte, ya conoce los beneficios de ejercitarse mientras hace algo que le encanta. Pero, aunque esté haciendo algo bueno para su cuerpo, también podría estar poniéndolo en riesgo. Las lesiones deportivas marginan a millones de personas todos los años, y los expertos pronostican que esos números seguirán aumentando en la medida en que la edad para participar en un deporte siga disminuyendo.</p>
<p>Los atletas jóvenes están empezando a participar en deportes de competencia a edades mucho más pequeñas. Mientras que encontrar su pasión tan temprano en la vida puede llevarlos a cosas grandiosas, también puede hacer que el cuerpo se desgaste más rápido, acabando así con una carrera atlética prometedora. Los niños atletas que practican el mismo deporte todo el año y que someten sus cuerpos a los mismos movimientos repetitivos son particularmente vulnerables. Estas lesiones pueden ser específicamente devastadoras porque pueden afectar las placas de crecimiento (la región en los huesos largos en donde se da el crecimiento) y también impactar los aspectos de la vida que no se relacionan con el deporte.</p>
<p>Aunque no hay manera de prevenir las lesiones ocasionadas por accidentes relacionados con los deportes y algunas de estas, que son causadas por <abbr class="icon-tooltip" title="distensión" content="Estiramiento excesivo de determinado músculo." rel="tooltip">distensión</abbr> o un uso excesivo del <abbr class="icon-tooltip" title="músculo" content="Tejido compuesto por grupos de células largas y delgadas que se contraen cuando son estimuladas." rel="tooltip">músculo</abbr>, se pueden prevenir al realizar estiramientos adecuados antes y después de practicar algún deporte y al escuchar a tu cuerpo cuando necesite descansar.</p>
<h3><strong><abbr class="icon-tooltip" title="rodilla" content="Articulación compleja, similar a una bisagra, de la parte superior y la parte inferior de la pierna, que involucra el fémur, la tibia y la rótula." rel="tooltip">Rodilla</abbr> de saltador </strong></h3>
<p>La rodilla de saltador, también conocida como <abbr class="icon-tooltip" title="tendinitis" content="Inflamación de un tendón." rel="tooltip">tendinitis</abbr> rotuliana, se da cuando hay una <abbr class="icon-tooltip" title="lesión" content="Cualquier daño a un tejido. Marcas, manchas, lunares u otros problemas de la piel." rel="tooltip">lesión</abbr> (o <abbr class="icon-tooltip" title="inflamación" content="Hinchazón, enrojecimiento, sensación de calor y dolor. Respuesta protectora de un tejido del cuerpo a una lesión." rel="tooltip">inflamación</abbr>) en el <abbr class="icon-tooltip" title="tejido" content="Grupo de células similares que desempeñan en conjunto determinadas funciones." rel="tooltip">tejido</abbr> que une a la <abbr class="icon-tooltip" title="tibia" content="El más grande de los dos huesos de la parte inferior de la pierna." rel="tooltip">tibia</abbr> con la rótula y los músculos del muslo. El uso excesivo o los movimientos repetitivos desencadenan esta lesión. Cualquiera puede padecer de la rodilla de saltador, pero, como el nombre lo sugiere, usted corre un riesgo particular si el deporte de su elección involucra saltar mucho, como en el básquetbol y el vóleibol. También tiene más posibilidades de experimentar esta lesión si tiene mucho peso o si practica deportes sobre superficies duras. Entre los síntomas se incluyen dolor de rodilla, particularmente justo debajo de la rótula. También es posible que experimente debilidad o rigidez en la rodilla cuando salte o se arrodille o al subir escaleras.</p>
<h3><strong>Codo de Ligas Menores</strong></h3>
<p>Asociada a menudo con el uso excesivo, el codo de Ligas Menores (también conocido como codo de jugador de Ligas Menores) es una condición que afecta la placa de crecimiento del codo en los adolescentes. Es una lesión común no solo entre los lanzadores, sino entre los receptores, los jugadores de las bases y los jardineros. El movimiento repetitivo del lanzamiento tensiona demasiado el codo y eso lleva a una inflamación crónica de la placa de crecimiento. Los adultos pueden padecer de una condición similar conocida como lesión del <abbr class="icon-tooltip" title="ligamento" content="Franja dura de tejido conjuntivo que conecta los huesos o mantiene los órganos en su lugar." rel="tooltip">ligamento</abbr> colateral cubital. Los síntomas son dolor en la parte interna del codo, en especial al realizar lanzamientos. El dolor empeora con cada lanzamiento consecutivo.</p>
<h3><strong>Rodilla de corredor</strong></h3>
<p>Otra lesión por movimientos repetitivos es la rodilla de corredor que es común en los corredores y en cualquier persona que practique mucho la caminata, el ciclismo o que, en general, doble la rodilla. También puede ser causada por un <abbr class="icon-tooltip" title="traumatismo" content="Lesión producida por una fuerza externa." rel="tooltip">traumatismo</abbr> o un golpe fuerte en la rodilla. Entre los síntomas se incluyen dolor detrás del <abbr class="icon-tooltip" title="cúbito" content="El más largo de los dos huesos del antebrazo." rel="tooltip">cúbito</abbr>, en especial cuando dobla la rodilla. Es posible que también tenga una sensación de rozamiento cuando haga ese mismo movimiento. La hinchazón también se asocia con esta afección.</p>
<h3><strong>Esguinces</strong></h3>
<p>El <abbr class="icon-tooltip" title="esguince" content="Lesión en la que se dobla o se estira un ligamento o músculo de una <abbr class="icon-tooltip" title="articulación" content="Unión de dos o más huesos. En general, las articulaciones permiten tener flexibilidad y movilidad. Sin embargo, algunas articulaciones (por ejemplo, las del cráneo) no se pueden mover." rel="tooltip">articulación</abbr>, junto con la dislocación de un hueso o sin dislocación." rel="tooltip">esguince</abbr> es una de las lesiones más comunes en los deportes. Un esguince es un estiramiento o desgarre de un ligamento cerca de una articulación, como la rodilla, el tobillo o la <abbr class="icon-tooltip" title="muñeca" content="Articulación o parte del brazo entre la mano y el antebrazo." rel="tooltip">muñeca</abbr>. Con mayor frecuencia, una caída o un movimiento que conlleve un giro son la causa de los esguinces. Estos pueden ser leves o fuertes, dependiendo de si el ligamento solo se estiró o si se desgarró. Los síntomas son dolor e hinchazón (a veces intensos), así como no poder sostener peso en la articulación o no poder utilizarla sin sentir dolor. Los moretones también son algo normal.</p>
<h3><strong>Distensión muscular</strong></h3>
<p>No debe confundir una torcedura con un esguince. Son diferentes. Una distensión muscular se refiere a una lesión en un músculo, mientras que un esguince es una lesión en un ligamento. Esta ocurre cuando usted estira o desgarra tejido muscular al extenderlo demasiado. Los movimientos repetitivos pueden causar distensiones musculares leves. Las distensiones musculares agudas normalmente suceden en un simple movimiento. En los deportes, es más probable que estas distensiones ocurran cuando usted esté corriendo, saltando o levantando algo, o cuando cambia rápidamente de dirección. También tiene más probabilidades de sufrir la distensión de un músculo en climas fríos. Los síntomas son dolor repentino seguido de un rango limitado de movimiento en el área afectada. En casos graves, también podría observar moretones e hinchazón.</p>
<h3><strong><a href="https://es.familydoctor.org/condicion/codo-de-tenista/">Codo de tenista</a></strong></h3>
<p>El codo de tenista es una afección dolorosa causada por el uso excesivo del codo. La culpa la tienen los movimientos repetitivos, como aquellos que realizarían los jugadores de golf y de tenis. Sin embargo, esta afección no es exclusiva de los atletas. Usted puede padecer de codo de tenista cada vez que realice una actividad de manera repetitiva que comprometa su codo de la misma manera. Pero en lugar de afectar la parte interna del codo (como el codo de Ligas Menores), el codo de tenista hace que duela la parte externa del codo. La causa del dolor es la inflamación en los tendones. Entre otros síntomas se incluyen debilidad, particularmente cuando intente agarrar objetos.</p>
<h3><strong>Plan para el tratamiento de las lesiones causadas por practicar deportes</strong></h3>
<p>Las lesiones menores causadas por practicar deportes pueden atenderse en casa y deberían mejorarse en tan solo varios días. La mejor atención que puede tener en casa es el plan de tratamiento R.I.C.E. (por sus siglas en inglés), que consta de: <strong>D</strong>escanso, <strong>H</strong>ielo, <strong>C</strong>ompresión y <strong>E</strong>levación.</p>
<ul>
<li><strong>Descanso</strong>
<ul>
<li>Deje de usar inmediatamente el área lesionada. Algunas veces, descansar de 24 a 48 horas hará una gran diferencia en su recuperación en general. El área que se lesionó podría necesitar descanso por un período de tiempo más largo. Para las lesiones que afecten las piernas, las rodillas o los tobillos, este descanso significa utilizar muletas para que no le ponga peso a la parte lesionada del cuerpo.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Hielo</strong>
<ul>
<li>Poner hielo en la lesión ayudará para disminuir el dolor y la hinchazón. Se recomienda que ponga hielo en el área afectada durante 15 a 20 minutos cada cuatro horas. El hielo triturado es el mejor para las compresas frías porque puede manipularlas más fácilmente para cubrir la lesión.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Compresión</strong>
<ul>
<li>Mantener presionada la lesión también ayudará a tratar la hinchazón y brindará un apoyo adicional. Una venda elástica de uso <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> es la que mejor funciona. Enrolle la venda alrededor de la lesión para que quede apretada, pero no tanto que corte la <abbr class="icon-tooltip" title="circulación" content="Flujo de la <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr> por el cuerpo. Incluye el <abbr class="icon-tooltip" title="corazón" content="Órgano muscular hueco responsable de bombear sangre por el sistema circulatorio." rel="tooltip">corazón</abbr>, las arterias, las venas y los capilares." rel="tooltip">circulación</abbr> en el área.</li>
</ul>
</li>
<li><strong>Elevación</strong>
<ul>
<li>Mantener elevada el área afectada tiene algunos beneficios. Primero, asegurará que usted esté dándole un descanso apropiado a la lesión. Segundo, le ayudará a disminuir la hinchazón. La forma correcta de elevarla es asegurándose que el área lesionada esté por encima del nivel de su corazón.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><strong>Cuándo debe visitar a un médico</strong></h3>
<p>Si la lesión se hincha demasiado o le causa demasiados moretones, o tiene una deformación obvia, diríjase de inmediato a la clínica de su médico. Es posible que los moretones empeoren los días siguientes a la lesión. Sin embargo, debería visitar a un médico si el dolor es intenso, o si la hinchazón o el dolor no desaparece luego de varios días.</p>
<h3><strong>Cómo prevenir o evitar las lesiones</strong></h3>
<p>Una de las mejores maneras para prevenir una lesión es tener una rutina específica de estiramiento antes y después de practicar un deporte o de hacer ejercicio. Nunca debería tampoco practicar un deporte sin el equipo de protección personal adecuado, mismo que debería estar en buenas condiciones. Siempre beba suficiente agua para mantenerse hidratado antes, durante y después de cualquier evento atlético. Tome un par de vasos de agua antes de practicar un deporte o ejercitarse y pare para beber agua de nuevo cada 20 minutos, más o menos, durante su actividad. Cuando haya terminado de practicar deporte o de ejercitarse, tome otro vaso o dos de agua, dependiendo de cuánto haya sudado durante la actividad.</p>
<p>Algunas investigaciones están empezando a descubrir los peligros adicionales que hay por practicar el mismo deporte durante todo el año. Esto es particularmente cierto para atletas jóvenes. Los cirujanos ortopédicos recomiendan practicar deportes en temporadas específicas. Por ejemplo, en lugar de practicar fútbol durante todo el año, practíquelo en la primavera, juegue béisbol en el verano y básquetbol en el invierno. Este tipo de variaciones puede eliminar el riesgo de tensionar las mismas articulaciones una semana tras otra.</p>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Llegará mi área lesionada a estar tan fuerte como estaba antes de la lesión?</li>
<li>¿Cómo sé cuándo ponerle hielo o algo caliente a una lesión?</li>
<li>¿Tendré más posibilidades de lesionarme la misma área de nuevo, ahora que ha estado lesionada?</li>
<li>¿Cómo sabré si enrollé la venda demasiado apretada alrededor de la lesión?</li>
<li>¿Cuál es la mejor forma para mantenerme hidratado?</li>
<li>¿En cuánto tiempo podré reiniciar mis actividades normales?</li>
<li>¿En cuánto tiempo podré practicar mi deporte o hacer ejercicio de nuevo?</li>
<li>¿Tendré más posibilidades de tener <abbr class="icon-tooltip" title="artritis" content="Inflamación de una articulación." rel="tooltip">artritis</abbr> en las articulaciones que me he lesionado?</li>
<li>¿Me ayudará un dispositivo ortopédico a prevenir lesiones adicionales en un área lesionada anteriormente?</li>
<li>¿Debería consultar a un especialista en medicina deportiva?</li>
<li>¿Es necesaria la <abbr class="icon-tooltip" title="rehabilitación" content="Proceso de restablecer la capacidad de una persona de vivir con la mayor normalidad posible después de una lesión o una enfermedad." rel="tooltip">rehabilitación</abbr> profesional para mi lesión? Si es así, ¿cuáles son los beneficios?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cómo obtener suficientes horas de sueño durante el embarazo</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/como-obtener-suficientes-horas-de-sueno-durante-el-embarazo/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:19:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Embarazo y el parto]]></category>
		<category><![CDATA[Salud de la familia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28450</guid>
		<description><![CDATA[<p>La cantidad de sueño que obtenga mientras esté embarazada no solo le afecta a usted sino también a su bebé, pero podría tener un impacto en su labor de parto y también en el parto. La falta de sueño durante el embarazo se ha vinculado a un número de complicaciones que incluyen la preeclampsia (una condición grave que afecta la [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="683" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-1024x683.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-1024x683.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-768x512.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-1000x667.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_179539652-705x470.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>La cantidad de sueño que obtenga mientras esté embarazada no solo le afecta a usted sino también a su bebé, pero podría tener un impacto en su labor de parto y también en el parto. La falta de sueño durante el embarazo se ha vinculado a un número de complicaciones que incluyen la <abbr class="icon-tooltip" title="preeclampsia" content="Complicación del embarazo. Desarrollo de <abbr class="icon-tooltip" title="hipertensión" content="Presión arterial anormalmente alta." rel="tooltip">hipertensión</abbr> con presencia de proteínas en la orina, acumulación de líquido (edema) o ambas." rel="tooltip">preeclampsia</abbr> (una condición grave que afecta la <abbr class="icon-tooltip" title="presión arterial" content="La presión que ejerce la sangre en las paredes de los vasos sanguíneos." rel="tooltip">presión arterial</abbr> y los riñones y podría causar el nacimiento prematuro del bebé). Ahora es momento de tomar en serio el sueño.</p>
<p>Cuando usted queda embarazada, uno de los primeros síntomas que es posible que note es estar abrumadoramente cansada, incluso exhausta. Dormir será irresistible para usted. Es probable que pueda culpar de esto a las hormonas cambiantes, en especial por la <abbr class="icon-tooltip" title="progesterona" content="Corticosteroide producido por los ovarios, a fin de preparar al útero para la recepción y el desarrollo del óvulo fecundado." rel="tooltip">progesterona</abbr> adicional que es parte del embarazo. Al principio, el embarazo también disminuye la presión arterial y el nivel de azúcar en <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr>, lo cual hará que se sienta cansada.</p>
<p>Se esperaría que poco después del primer trimestre usted recupere sus energías. Luego, en algún momento durante el tercer trimestre, empezará a sentirse cansada de nuevo. En parte, este sentimiento puede ser culpa del puro cansancio físico que conlleva el crecimiento de un bebé y la presión a la que se somete el cuerpo. Sin embargo, principalmente la <abbr class="icon-tooltip" title="fatiga" content="Agotamiento físico o mental. Cansancio." rel="tooltip">fatiga</abbr> que siente durante este tiempo tiene <abbr class="icon-tooltip" title="relación" content="Intercambio de comunicación entre personas. Las relaciones sexuales son la unión sexual de dos personas; coito." rel="tooltip">relación</abbr> directa con no poder dormir bien durante la noche.</p>
<p>Incluso si nunca tuvo problemas para dormir antes, es posible que tenga mucha más dificultad para lograrlo mientras esté embarazada.</p>
<h3><strong>Camino a una salud mejorada</strong></h3>
<p>Dormir no debería verse nunca como un lujo. Es una necesidad, en especial cuando está embarazada.</p>
<p>De hecho, según los Institutos Nacionales de Salud (National Institutes of Health, NIH), las mujeres embarazadas necesitan más horas de sueño cada noche o deberían complementar las horas de sueño de la noche con siestas durante el día.</p>
<p>Sin embargo, para muchas mujeres embarazadas dormir de 8 a 10 horas al día cada noche se vuelve cada vez más difícil mientras más avanza su embarazo. Hay muchos obstáculos emocionales y físicos que impiden dormir en esta etapa. La <abbr class="icon-tooltip" title="ansiedad" content="Sensación de nerviosismo, inquietud, aprehensión o temor." rel="tooltip">ansiedad</abbr> sobre ser madre o sobre añadir un miembro más a la familia puede mantenerla despierta. El miedo a lo desconocido o al parto puede causar <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/insomnio/">insomnio</a>. Además, también está el hecho de levantarse varias veces para ir al baño. También puede ser difícil encontrar una posición cómoda en la cama, en especial si antes solía dormir boca abajo.</p>
<p>Si cualquiera de estos malestares la está manteniendo despierta en la noche, intente estas estrategias para poder tener un sueño de calidad.</p>
<p><strong>Acidez</strong></p>
<p>En algún momento durante el embarazo, la mayoría de mujeres padecen de acidez, la cual es una forma de <abbr class="icon-tooltip" title="indigestión" content="Molestia de la parte superior del abdomen experimentada, por lo general, después de una comida debido a una digestión incompleta." rel="tooltip">indigestión</abbr> que se siente como un ardor en el pecho y en la garganta. La acidez puede causar que se levante a mitad de la noche y arruinar un buen sueño. Minimice la posibilidad de padecerla al evitar los alimentos picantes. También elimine el consumo de alimentos condimentados en la cena.</p>
<p><strong>Síndrome de las piernas inquietas</strong></p>
<p>Pocas cosas distraen más que el síndrome de las piernas inquietas (restless legs syndrome, RLS), en especial cuando intenta dormir. Dado que, para tratar el síndrome de las piernas inquietas no puede tomar medicamentos tradicionales mientras esté embarazada, puede tratar de reducir las molestias del síndrome con una <abbr class="icon-tooltip" title="vitamina" content="Sustancia orgánica que se encuentra en los alimentos y que, en cantidades pequeñas, es esencial para la buena salud." rel="tooltip">vitamina</abbr> prenatal buena que incluya ácido fólico y hierro.</p>
<p><strong><a href="https://es.familydoctor.org/condicion/nauseas-matutinas/">Náuseas matutinas</a>, en la noche</strong></p>
<p>A pesar de su nombre, las <abbr class="icon-tooltip" title="náuseas" content="Sensación de malestar en el estómago, a veces, seguida de la necesidad imperiosa de vomitar." rel="tooltip">náuseas</abbr> matutinas pueden ocurrir en cualquier momento y a menudo son peores cuando ya ha avanzado el día. Intente comer algunas galletas al momento de acostarse y mantenga otras guardadas en su mesa de noche en caso de que sienta náuseas mientras esté intentando dormir.</p>
<p><strong><abbr class="icon-tooltip" title="insomnio" content="Incapacidad de dormirse o permanecer dormido." rel="tooltip">Insomnio</abbr></strong></p>
<p>Hay muchas maneras en que el insomnio puede llegar cautelosamente y arriesgar su momento de sueño. A menudo, solo se trata de que usted pueda apagar su <abbr class="icon-tooltip" title="cerebro" content="Parte principal del encéfalo." rel="tooltip">cerebro</abbr>. La mayoría de los medicamentos contra el insomnio no se deben tomar durante el embarazo. En cambio, trate de escribir en un diario algunas de las cosas por las que se siente ansiosa. Escriba aquello que la estrese y trate de dejarlo ir a medida que esté más cerca de quedarse dormida. También es recomendable que deje de beber <abbr class="icon-tooltip" title="cafeína" content="Compuesto de sabor amargo soluble en agua que actúa como estimulante del sistema nervioso central y tiene un leve efecto diurético (aumenta la producción de orina)." rel="tooltip">cafeína</abbr> desde tempranas horas de la tarde. Trate de no tomar largas siestas durante el día. Hacer alguna de estas cosas, o todas, puede ayudarla a retomar de forma paulatina su momento de ir a acostarse a horas razonables.</p>
<p><strong>Calambres en las piernas</strong></p>
<p>No hay muchas cosas que puedan despertarla tan rápido y con tanto dolor como un <abbr class="icon-tooltip" title="calambre" content="Espasmo muscular doloroso." rel="tooltip">calambre</abbr> en la pierna. Estos calambres, por lo general, son una <abbr class="icon-tooltip" title="contracción" content="Acortamiento o aumento de la tensión." rel="tooltip">contracción</abbr> del <abbr class="icon-tooltip" title="músculo" content="Tejido compuesto por grupos de células largas y delgadas que se contraen cuando son estimuladas." rel="tooltip">músculo</abbr> de la pantorrilla y se conocen también como espasmos musculares (charley horse). Con menos frecuencia, pueden ocurrir en el muslo o en el pie. Usted podría tener muchos de estos durante el embarazo a causa de la falta de minerales, en especial de calcio y magnesio. También son más comunes si usted está deshidratada. Para evitar los calambres en las piernas, asegúrese de continuar tomando sus vitaminas prenatales y de tomar suficiente agua y otros líquidos durante el día.</p>
<p><strong>Cómo encontrar una posición cómoda</strong></p>
<p>En la medida en que su cuerpo crezca, dormir se volverá una tarea un poco más difícil de realizar, en especial en el tercer trimestre. Es difícil acomodarse. Es más difícil moverse en la cama y cambiar de posición. Si usted ha sido de las personas que duermen boca abajo o boca arriba, puede que sea difícil ajustarse a dormir de lado. La mejor posición para dormir mientras esté embarazada es sobre su lado izquierdo. Esta posición mejora el flujo <abbr class="icon-tooltip" title="sanguíneo" content="Relativo a la sangre." rel="tooltip">sanguíneo</abbr> y, por lo tanto, el flujo de nutrientes para su bebé. Trate de recostarse sobre su lado izquierdo, con las rodillas dobladas y una almohada entre ellas. También es de ayuda acomodar una almohada debajo de su estómago, de igual manera, para tener un apoyo.</p>
<p><strong>Recesos frecuentes para ir al baño</strong></p>
<p>Dado que el bebé está presionando su <abbr class="icon-tooltip" title="vejiga" content="Órgano que almacena una sustancia en forma temporal. El término se usa, por lo general, en referencia a la vejiga urinaria, que contiene la orina hasta su eliminación." rel="tooltip">vejiga</abbr>, es probable que no pueda pasar la noche completa sin despertarse al menos una vez para ir al baño. Puede ayudar a minimizar las visitas al baño durante ese tiempo al disminuir la cantidad de líquido que bebe en las noches. Solo asegúrese de hidratarse adecuadamente durante el día. La luz intensa de las bombillas puede dificultarle volver a dormirse, por eso use lámparas para que no necesite encender las luces cuando se levante para ir al baño.</p>
<p>Además de minimizar los obstáculos comunes para tener un sueño de calidad, también hay maneras para incentivar los buenos hábitos de sueño, conocidos también como <abbr class="icon-tooltip" title="higiene" content="Ciencia de la salud y su conservación." rel="tooltip">higiene</abbr> de sueño.</p>
<ul>
<li>Sea constante en su horario para dormir. Acuéstese y despierte a la misma hora todos los días.</li>
<li>Que dormir sea su prioridad. Es una de las cosas más saludables que puede hacer por su cuerpo.</li>
<li>Haga ejercicio, pero no lo haga a la hora de acostarse.</li>
<li>Que las siestas durante el día sean cortas.</li>
<li>Siga una rutina que la relaje al acostarse y no la modifique.</li>
<li>Haga de su dormitorio un lugar acogedor. No mantenga en su habitación una tele<abbr class="icon-tooltip" title="visión" content="Sentido de la vista." rel="tooltip">visión</abbr>, una computadora u otro dispositivo tecnológico que la distraiga.</li>
<li>No coma a la hora de acostarse. Termine sus alimentos dos o tres horas antes de acostarse.</li>
</ul>
<h3><strong>Cosas que debe tener en cuenta</strong></h3>
<p>Dormir es esencial para la salud. La falta de sueño está asociada con muchas enfermedades crónicas, que incluyen <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/diabetes/">diabetes</a> tipo 2, <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/obesidad/">obesidad</a>, <abbr class="icon-tooltip" title="depresión" content="Disminución de la actividad funcional. Decaimiento del estado de ánimo. Tristeza intensa, más allá de lo normalmente esperable." rel="tooltip">depresión</abbr> e incluso enfermedades del <abbr class="icon-tooltip" title="corazón" content="Órgano muscular hueco responsable de bombear sangre por el sistema circulatorio." rel="tooltip">corazón</abbr>. Si usted está embarazada, el no dormir la cantidad de horas adecuadas puede ponerla en riesgo de padecer algunas afecciones graves. La falta de sueño también puede complicar su parto.</p>
<p>En una investigación, las mujeres embarazadas que durmieron menos de seis horas en la noche en una etapa avanzada del embarazo tuvieron labores de parto más largas y más probabilidades de tener partos por medio de <abbr class="icon-tooltip" title="cesárea" content="Nacimiento de un bebé por medio de una incisión en la pared abdominal y el útero." rel="tooltip">cesárea</abbr>.</p>
<p>Otro estudio ha informado que las horas de sueño que usted obtiene en su primer trimestre pueden afectar su salud en el tercer trimestre. Las mujeres que no duermen lo suficiente (menos de cinco horas por noche) en el primer trimestre tienen 10 veces más de probabilidad de desarrollar preeclampsia en una etapa avanzada del embarazo. La preeclampsia es una condición asociada con una presión arterial alta, hinchazón de las manos y pies, y <abbr class="icon-tooltip" title="proteína" content="Compuesto orgánico formado principalmente por aminoácidos." rel="tooltip">proteína</abbr> en <abbr class="icon-tooltip" title="orina" content="Líquido compuesto de agua y productos de desecho que es secretado por los riñones." rel="tooltip">orina</abbr>, todas estas relacionadas con el embarazo. Puede llevar a complicaciones graves y a veces incluso fatales durante el embarazo tanto para la madre como para el niño.</p>
<p>Dormir demasiado durante el primer trimestre (más de 10 horas cada noche) también puede incrementar el riesgo de desarrollar preeclampsia y se duplica la posibilidad de que la padezca.</p>
<p>Si alguna vez ha tenido trastornos del sueño, el embarazo los podría empeorar. Si usted ha tenido <abbr class="icon-tooltip" title="apnea" content="Pausa temporal en la respiración." rel="tooltip">apnea</abbr> de sueño en el pasado, sus ronquidos pueden empeorarse durante el embarazo. Esto es particularmente verdadero si usted ya tenía sobrepeso cuando se embarazó. Espere que el síndrome de piernas inquietas empeore durante este tiempo. La acidez también se intensificará.</p>
<h3><strong>Cuándo debe visitar a un <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr></strong></h3>
<p>Informe a su médico si el insomnio, la apnea de sueño o cualquier otra afección está interfiriendo con su sueño. La falta de sueño durante el embarazo se ha vinculado a la presión arterial alta (hipertensión arterial), la preeclampsia, el nacimiento prematuro y otras complicaciones relacionadas con el embarazo.</p>
<p>En muchas ocasiones no hay síntomas que la alerten cuando su presión sanguínea se eleva. Su médico revisará su presión arterial en sus visitas prenatales, pero si tiene dolor de cabeza intenso o se hinchan sus manos, tobillos y pies, comuníquese con su médico.</p>
<p>Los síntomas de la preeclampsia incluyen:</p>
<ul>
<li>Dolor de cabeza intenso</li>
<li>Cambios en la visión, incluso visión borrosa</li>
<li>Náuseas o vómitos</li>
<li>No orinar tan frecuentemente</li>
<li>Dificultad para respirar</li>
<li>Dolor en la parte alta del lado derecho del <abbr class="icon-tooltip" title="abdomen" content="Parte del cuerpo que se encuentra entre el pecho y la pelvis." rel="tooltip">abdomen</abbr></li>
</ul>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Cómo puedo avanzar y terminar mi día cuando estoy cansada todo el tiempo?</li>
<li>¿Hay algo que pueda tomar contra la acidez?</li>
<li>¿Es inseguro para mi bebé si duermo boca arriba?</li>
<li>¿Mejora el ejercicio la calidad del sueño?</li>
<li>¿Es normal roncar durante el embarazo?</li>
<li>¿Hay medicamentos o suplementos de venta libre para dormir que ESTÉ BIEN tomar durante el embarazo?</li>
<li>¿Hay alimentos que deba o no deba comer que me ayuden a dormir?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cómo escoger el equipo de seguridad para bebés</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/como-escoger-el-equipo-de-seguridad-para-bebes/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:12:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Bebés y niños pequeños]]></category>
		<category><![CDATA[Prevención y Bienestar]]></category>
		<category><![CDATA[Primeros Auxilios y Prevención de Lesiones]]></category>
		<category><![CDATA[Salud de la familia]]></category>
		<category><![CDATA[infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Pediátrica]]></category>
		<category><![CDATA[prevención]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28448</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Qué productos son importantes para mantener seguro a mi bebé? Mantener a su bebé a salvo cuando lo lleva del hospital hacia su hogar es su prioridad. La selección de los productos y los equipos que sean más seguros para su bebé es un primer paso importante. Estos productos normalmente incluyen: una cuna y un colchón, una mesa para cambiar [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="683" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-1024x683.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-1024x683.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-768x512.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-1000x667.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_82716994-705x470.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><h3><strong>¿Qué productos son importantes para mantener seguro a mi bebé?</strong></h3>
<p>Mantener a su bebé a salvo cuando lo lleva del hospital hacia su hogar es su prioridad. La selección de los productos y los equipos que sean más seguros para su bebé es un primer paso importante. Estos productos normalmente incluyen:</p>
<ul>
<li>una cuna y un colchón,</li>
<li>una mesa para cambiar pañales,</li>
<li>un asiento de carro para bebés,</li>
<li>un cochecito o carriola para bebé,</li>
<li>una bañera para bebé,</li>
<li>puertas de seguridad para bebés,</li>
<li>portabebés y un cargador de bebés,</li>
<li>corral,</li>
<li>juguetes.</li>
</ul>
<p>Siempre elija productos que cumplan o excedan los estándares de la Comisión de Seguridad de Productos del Consumidor (Consumer Product Safety Commission, CPSC).</p>
<h3><strong>Camino a una mejor seguridad</strong></h3>
<p><strong>La cuna y el colchón: </strong>La mejor opción es comprar cuna y colchón nuevos es la mejor opción. Las cunas hechas antes de 1978 tienen pintura con plomo, lo cual constituye un peligro de envenenamiento. Si va a comprar una cuna usada, busque una que sea sólida y resistente y que no tenga una baranda ajustable. Las cunas fabricadas antes de 2011 tienen barandas que se bajan y pueden atrapar y sofocar a su bebé. La cuna debe estar construida con material duradero y sus barras laterales no deberían tener más de 2 3/8 de pulgada (6 cm) de separación para prevenir que el bebé se caiga o que su cabeza quede atrapada en medio de estas.</p>
<p>Elija un colchón que se ajuste perfectamente a la cuna para evitar una separación entre esta y el colchón. Los colchones suaves pueden ser parte de la causa del síndrome de muerte súbita del recién nacido (sudden infant death syndrome, SIDS). Este síndrome es la razón inexplicable y súbita por la cual algunos bebés menores de 1 año mueren cuando duermen. La parte más alta de la baranda debería estar 26 pulgadas (66 cm) por encima de la parte superior del colchón.</p>
<p>Las cunas y las mecedoras de los recién nacidos (cunas que se colocan al lado de la cama y se sujetan a esta) son espacios móviles para dormir que no deberían utilizarse más allá de los primeros meses del bebé. Nunca comparta la cama con su bebé porque aumenta el riesgo del síndrome de muerte súbita del recién nacido. Cuando su hijo cumpla 3 años de edad lo debería de trasladar hacia una cama.</p>
<p><strong>Mesas para cambiar pañales:</strong> Elija una mesa que sea sólida y resistente. Muchas mesas para cambiar pañales vienen como cubiertas de mesas que se sujetan a la parte de arriba de las cómodas con gavetas. Las mesas para cambiar pañales en presentación de cubierta para mesa que no estén bien aseguradas son un riesgo. Las correas de seguridad mantienen a la cubierta en su lugar. Al utilizar el equipo para mantener la cómoda sujeta a la pared, asegura y evita que se caiga sobre su bebé o sobre un niño pequeño. Las mesas que se doblen no son seguras.</p>
<p>Nunca desatienda a su bebé cuando esté encima de una mesa para cambiar pañales y mantenga los suministros, como pañales y toallitas húmedas, a su alcance, pero lejos de su bebé.</p>
<p><strong>Asiento de carro para bebés:</strong> La ley obliga a los conductores a que coloquen a los niños en un asiento de carro para bebés diseñado para su edad, peso y altura. Estas obligaciones pueden variar según el estado e incluyen:</p>
<ul>
<li>Para bebés hasta de 2 años de edad, asientos de carros en los que los niños queden viendo hacia la parte trasera del vehículo.</li>
<li>Para bebés pequeños y en edad preescolar, asientos de carros en los que los niños queden viendo hacia la parte delantera del vehículo.</li>
<li>Para los niños en edad escolar, asientos elevados.</li>
<li>Para los niños mayores de 13 años de edad, los cinturones de seguridad del vehículo.</li>
</ul>
<p>Utilice el Sistema de anclajes inferiores y correas de anclaje para niños (Lower Anchors and Tethers for Children, LATCH) para asegurar firmemente el asiento para su hijo en el sillón trasero del vehículo. Nunca deje que un niño menor de 13 años de edad viaje en el asiento del copiloto. El Sistema de anclajes inferiores y correas de anclaje está disponible para vehículos fabricados después del 1 de septiembre de 2002. Para los vehículos de modelos más antiguos, verifique en el manual del fabricante para establecer la manera más segura de ajustar el asiento para bebés con el cinturón de seguridad de su vehículo.</p>
<p><strong>Andadores:</strong> Los andadores para bebés son cosa del pasado. Existe una investigación que demuestra que los andadores no ayudan a los bebés a caminar y pueden causarles daño, ya que los ponen en riesgo de caer de las escaleras, a una piscina o jalar algo y golpearse la cabeza. Es posible que todavía los ofrezcan en ventas de garaje o los den como un objeto de segunda mano. Ahorre su dinero y compre algo que le brinde a su bebé más alegría, como un centro de actividad estacionario para que juegue.</p>
<p><strong>Carriolas de bebé:</strong> Una carriola es esencial cuando sale de la casa. Sus opciones son:</p>
<ul>
<li>Una carriola convertible, que tiene una base más ancha y está diseñada para usarla al aire libre.</li>
<li>Una carriola con tapasol, que es liviana y está diseñada para niños en edad preescolar.</li>
<li>Una combinación de carriola y asiento, que le permite ajustarla al asiento de bebés que queden viendo hacia la parte trasera del vehículo.</li>
</ul>
<p>Elija una carriola duradera para evitar volcaduras. Las carriolas defectuosas pueden plegarse y prensar los dedos, los brazos y las piernas de su hijo. Revise los frenos para asegurarse que la carriola no se moverá con su bebé adentro. Revise las hebillas y los cinturones de seguridad para asegurarse que su bebé está asegurado mientras mueva la carriola.</p>
<p><strong>Bañera para bebé:</strong> Lo mejor es una tina hecha de plástico sólido y resistente que sostenga de manera segura a su bebé. El diseño inclinado le ayudará a su recién nacido a levantarse cuando no pueda sentarse por sí mismo. Un material antideslizante por fuera evitará que la tina resbale. Si usted compró o a usted le prestaron una tina usada, reemplace la espuma que viene adentro si ya estuviera rota. Pedacitos de esa espuma podrían terminar en la boca de su hijo y convertirse en un peligro de ahogamiento. Nunca desatienda a su bebé durante la hora del baño.</p>
<p><strong>Puertas para bebés:</strong> Las puertas para bebés evitan que su hijo se caiga de las escaleras, a una piscina o ingrese a una habitación insegura, como la cocina, el baño, el garaje, la habitación donde se lava ropa o el sótano. Utilice una puerta con tornillos y abrazaderas para instalarla de manera segura a la pared. No utilice puertas plegables ni con diseño en forma de diamante. Su hijo se puede lesionar resultar gravemente si se atorar en esos pliegues. No utilice puertas montadas a presión o que sean provisionales. Este tipo de puertas se pueden empujar con facilidad.</p>
<p>Busque puertas que estén certificadas por la Sociedad Norteamericana de Pruebas y Materiales (American Society for Testing and Materials, ASTM) y la Asociación de Fabricantes de Productos Juveniles (Juvenile Products Manufacturers Association, JPMA).</p>
<p><strong>Cargadores de bebés, portabebés y cargadores para bebés:</strong> Estos productos mantienen seguro a su bebé mientras que le permiten a usted hacer las compras o sujetar la mano de otro niño. Los mejores cargadores de bebés, portabebés y cargadores para bebés de calidad son los que estén hechos de tela duradera, tengan correas de seguridad y estén construidos para la edad, peso y desarrollo de su hijo. La tela desgastada y las correas para sujetar que falten o estén corroídas aumentan el riesgo de una caída grave para su hijo. No permita que su hijo se quede dormido en un cargador, portabebés o cargador de bebé ya que aumenta el riesgo del síndrome de muerte súbita del recién nacido. En la medida en que el bebé crece, algunas directrices recomiendan que su bebé esté viendo hacia afuera y no hacia adentro cuando lo cargue. Si utiliza un cargador tipo mochila, con marco de metal diseñado para acampar al aire libre, verifique para asegurarse de que el soporte plegable se mantenga abierto cuando coloque al bebé en el suelo.</p>
<p><strong>Corrales:</strong> Un corral le ofrece un lugar seguro en donde poner a su bebé o niño pequeño cuando no está disponible una cuna. Busque corrales con lados de nilón por los que corra el aire en lugar de los que están hechos de malla. La malla de corrales antiguos puede estrangular a su hijo si la cabeza se le atorara en alguno de los agujeros. Verifique que los cuatro lados se mantengan asegurados en sus lugares. Esto prevendrá que la estructura le caiga encima a su hijo.</p>
<p><strong>Juguetes:</strong> Elija juguetes diseñados para la edad y la habilidad de su hijo. Los juguetes nuevos y antiguos pueden representar un riesgo de ahogamiento. Las instrucciones en el paquete deberían proporcionar directrices sobre la edad y la seguridad, así como de riesgos potenciales de ahogamiento y envenenamiento. Asegúrese de que las tapaderas en donde se colocan las baterías se encuentren aseguradas para prevenir que su hijo se lleve las baterías a la boca, lo cual puede ser un riesgo de ahogamiento y envenenamiento.</p>
<p>Muchos de los accidentes y lesiones en la infancia se pueden prevenir. Hable con su <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> sobre peligros actuales en la seguridad de los productos para bebés. Verifique sitios web en los que se informe sobre productos que se hayan retirado del mercado. Evite los productos que hayan tenido un dueño anterior, en especial los que tengan 5 o más años. Los amigos y los familiares bien intencionados podrían no darse cuenta de lo rápido que cambian las directrices de seguridad.</p>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Qué recursos puede recomendar para verificar los productos para bebés que han sido retirados del mercado?</li>
<li>¿Hay algunos productos que usted no recomiende debido a preocupaciones en la seguridad?</li>
<li>¿Cuáles son los factores de riesgo del síndrome de muerte súbita del recién nacido?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Incompatibilidad del factor Rh</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/incompatibilidad-del-factor-rh/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:06:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Embarazo y el parto]]></category>
		<category><![CDATA[Detección y diagnóstico]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres embarazadas]]></category>
		<category><![CDATA[Obstétrica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28446</guid>
		<description><![CDATA[<p>La incompatibilidad del factor Rh se refiere a la incompatibilidad que existe entre el tipo de sangre de una mujer embarazada y el tipo de sangre del bebé que crece dentro de ella. En el pasado esto fue un problema médico grave para el bebé. En la actualidad, gracias al diagnóstico y tratamiento tempranos durante el embarazo, la incompatibilidad del [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="680" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-1024x680.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-1024x680.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-300x199.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-768x510.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-1000x664.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_290559608-705x468.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>La incompatibilidad del <abbr class="icon-tooltip" title="factor Rh" content="Uno de los antígenos presentes en los glóbulos rojos. Utilizado para categorizar el tipo de sangre que tiene una persona." rel="tooltip">factor Rh</abbr> se refiere a la incompatibilidad que existe entre el tipo de <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr> de una mujer embarazada y el tipo de sangre del bebé que crece dentro de ella. En el pasado esto fue un problema <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> grave para el bebé. En la actualidad, gracias al <abbr class="icon-tooltip" title="diagnóstico" content="Proceso de identificar una enfermedad o afección médica." rel="tooltip">diagnóstico</abbr> y tratamiento tempranos durante el embarazo, la incompatibilidad del factor Rh rara vez es grave o constituye un riesgo de muerte. El factor Rh es una <abbr class="icon-tooltip" title="proteína" content="Compuesto orgánico formado principalmente por aminoácidos." rel="tooltip">proteína</abbr> que se encuentra en los glóbulos rojos. Las personas que tienen esa proteína son Rh positivo. La mayoría de personas lo son. Aquellas que no tienen la proteína son Rh negativo. Usted hereda el tipo de sangre de su mamá y de su papá. Si durante el embarazo (o el parto) la sangre de un bebé con sangre Rh positivo pasa a la sangre Rh negativo de la madre, el cuerpo de la madre atacará los glóbulos rojos del bebé. Por lo general, esto no es tema de preocupación en el nacimiento del primer embarazo. Pero representa un riesgo mayor en los embarazos siguientes, ya que la madre crea anticuerpos para atacar el tipo de sangre Rh positivo en futuros bebés. La incompatibilidad del factor Rh no es dañina para la madre embarazada. Sin embargo, puede causarle problemas leves e incluso graves al bebé. Los médicos tratan la afección al inyectarle a la madre un medicamento para tratar la incompatibilidad del factor Rh que protege los glóbulos rojos del bebé.</p>
<h3><strong>Camino a una salud mejorada</strong></h3>
<p>En la mayoría de casos, la incompatibilidad del factor Rh se puede evitar con atención preventiva. Cuando esté embarazada, una de las primeras cosas que su médico hará es revisar su tipo de sangre durante su primera visita. Si usted tiene sangre Rh negativo, le administrarán una <abbr class="icon-tooltip" title="inyección" content="Líquido introducido en el cuerpo por medio de una jeringa y una aguja." rel="tooltip">inyección</abbr> del medicamento <abbr class="icon-tooltip" title="inmunoglobulina" content="Proteína en suero involucrada en la inmunidad. Un anticuerpo." rel="tooltip">inmunoglobulina</abbr> Rh más o menos en la semana 28 del embarazo y luego de nuevo 72 horas antes del nacimiento de su bebé. También recibirá la inyección luego de perder a su bebé, abortar o de hacerse una amniocentesis (una prueba de detección <abbr class="icon-tooltip" title="gen" content="Unidad de transmisión de caracteres hereditarios ubicada en un cromosoma." rel="tooltip">gen</abbr>ética que se hace durante el embarazo). Todos estos son los casos en los que la sangre de la madre y del bebé se podría mezclar. De acuerdo con las directrices clínicas de la Academia Americana de Médicos de Familia (American Academy of Family Physicians, AAFP), todas las mujeres embarazadas deberían hacerse exámenes para determinar su tipo de sangre y su factor Rh en la primera visita que hagan al médico para la atención de su embarazo. La Academia Americana de Médicos de Familia recomienda volver a hacerse el examen entre la semana 24 y 28 de embarazo.</p>
<p>La inmunoglobulina Rh no dañará a su bebé. Es posible que la inyección le cause dolor leve alrededor del área donde se la coloquen. En algunas mujeres embarazadas, los efectos secundarios comunes al medicamento incluyen dolor de cabeza, <abbr class="icon-tooltip" title="fiebre" content="Temperatura corporal anormalmente alta." rel="tooltip">fiebre</abbr> leve, hinchazón o enrojecimiento en el sitio de la inyección. Los efectos secundarios más graves incluyen una reacción alérgica intensa, dolor de espalda, problemas con la <abbr class="icon-tooltip" title="orina" content="Líquido compuesto de agua y productos de desecho que es secretado por los riñones." rel="tooltip">orina</abbr>, un ritmo <abbr class="icon-tooltip" title="cardíaco" content="Relativo al corazón." rel="tooltip">cardíaco</abbr> rápido, <abbr class="icon-tooltip" title="náuseas" content="Sensación de malestar en el estómago, a veces, seguida de la necesidad imperiosa de vomitar." rel="tooltip">náuseas</abbr>, fiebre, problemas para respirar, aumento de peso sin explicación, hinchazón, <abbr class="icon-tooltip" title="fatiga" content="Agotamiento físico o mental. Cansancio." rel="tooltip">fatiga</abbr> y ojos o piel de color amarillo.</p>
<h3><strong>Cosas que debe tener en cuenta</strong></h3>
<p>La mayoría de bebés Rh positivo que nacen de una madre primeriza que es Rh negativo no se ven afectados por la incompatibilidad del factor Rh. Esto es porque la sangre del bebé no suele pasar al flujo <abbr class="icon-tooltip" title="sanguíneo" content="Relativo a la sangre." rel="tooltip">sanguíneo</abbr> de la madre hasta el momento del nacimiento (ya sea parto natural o por <abbr class="icon-tooltip" title="cesárea" content="Nacimiento de un bebé por medio de una incisión en la pared abdominal y el útero." rel="tooltip">cesárea</abbr>). Esto tiene sus excepciones, incluyendo si la madre:</p>
<ul>
<li>Tuvo un embarazo anterior que haya terminado por un <abbr class="icon-tooltip" title="aborto" content="1. Un aborto inducido es un procedimiento que se realiza para poner fin a un embarazo. 2. Un aborto espontáneo es un aborto que se produce en forma natural. 3. Un aborto terapéutico es un aborto inducido que es necesario para proteger la vida o la salud de la madre." rel="tooltip">aborto</abbr> o una pérdida.</li>
<li>Se hizo pruebas de detección de embarazo, tales como amniocentesis o muestra de vellosidad coriónica (chorionic villus samplin, CVS), pruebas genéticas para las que fue necesario insertar una aguja en el vientre de la madre para tomar una muestra de las células del bebé.</li>
<li>Sangró durante su embarazo.</li>
<li>Recibió ayuda manual para rotar al bebé, que venía de nalgas, antes que empezara su labor de parto.</li>
<li>Experimentó una <abbr class="icon-tooltip" title="lesión" content="Cualquier daño a un tejido. Marcas, manchas, lunares u otros problemas de la piel." rel="tooltip">lesión</abbr> por una <abbr class="icon-tooltip" title="contusión" content="Moretón." rel="tooltip">contusión</abbr> en su <abbr class="icon-tooltip" title="abdomen" content="Parte del cuerpo que se encuentra entre el pecho y la pelvis." rel="tooltip">abdomen</abbr> durante su embarazo.</li>
</ul>
<p>Una vez que la sangre del bebé Rh positivo ingresa en el flujo sanguíneo de una madre Rh negativo, los futuros bebés Rh positivo están en riesgo de tener algunos problemas médicos (a menos que la madre reciba una inyección de inmunoglobulina Rh). Sin ese tratamiento preventivo, la incompatibilidad del factor Rh destruye los glóbulos de su bebé (<a href="https://es.familydoctor.org/condicion/anemia/">anemia</a> hemolítica) durante el embarazo. Los glóbulos rojos están llenos de proteína rica en hierro (<abbr class="icon-tooltip" title="hemoglobina" content="Molécula que transporta oxígeno en los glóbulos rojos." rel="tooltip">hemoglobina</abbr>) que suministra <abbr class="icon-tooltip" title="oxígeno" content="Elemento químico esencial para sustentar la vida." rel="tooltip">oxígeno</abbr> a su bebé. Los glóbulos rojos de su bebé mueren más rápido de lo que su cuerpo puede crear nuevos. Sin glóbulos rojos suficientes, su bebé recién nacido no recibirá suficiente oxígeno y podría padecer afecciones leves como <abbr class="icon-tooltip" title="anemia" content="Disminución de la capacidad de la sangre para transportar oxígeno debida a una reducción en la cantidad o la calidad de los glóbulos rojos." rel="tooltip">anemia</abbr> (bajo conteo de glóbulos rojos) e <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/ictericia/">ictericia</a> (ojos y piel amarillos a causa de demasiado pigmento amarillo en los glóbulos rojos), o afecciones más graves como daño cerebral e <abbr class="icon-tooltip" title="insuficiencia cardíaca" content="Incapacidad del corazón para bombear sangre en forma adecuada." rel="tooltip">insuficiencia cardíaca</abbr>. Es posible que un bebé muera durante el embarazo si se destruyen demasiados glóbulos rojos.</p>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Tiene mi bebé que no ha nacido que pasar por una prueba durante el embarazo o solo yo?</li>
<li>¿Es importante el tipo de sangre del padre?</li>
<li>¿Se realiza la prueba de tipo de sangre en mujeres embarazadas de todas las edades?</li>
<li>¿Qué pasa si no recibo la última inyección de inmunoglobulina Rh antes que nazca mi bebé?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Ultrasonido pélvico</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/ultrasonido-pelvico/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 22:00:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mujeres]]></category>
		<category><![CDATA[Pruebas y procedimientos]]></category>
		<category><![CDATA[Salud de la familia]]></category>
		<category><![CDATA[Detección y diagnóstico]]></category>
		<category><![CDATA[Dolor pélvico]]></category>
		<category><![CDATA[ginecológico]]></category>
		<category><![CDATA[Mujeres embarazadas]]></category>
		<category><![CDATA[Problema del ciclo menstrual]]></category>
		<category><![CDATA[Ultrasonido obstétrico]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28444</guid>
		<description><![CDATA[<p>El ultrasonido pélvico es un procedimiento que permite que su médico vea lo que está sucediendo dentro de su pelvis. Su médico podría solicitarle la prueba para diagnosticar un dolor inexplicable, inflamación o infecciones en la pelvis, que es el lugar que se encuentra entre los huesos de la cadera que contienen el hueso grande en forma de triángulo en [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="684" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-1024x684.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-1024x684.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-768x513.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-1000x668.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-1199x800.jpg 1199w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_339536309-705x471.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>El ultrasonido pélvico es un procedimiento que permite que su <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> vea lo que está sucediendo dentro de su <abbr class="icon-tooltip" title="pelvis" content="Estructura ósea formada por el sacro, el cóccix, el ilion, el pubis y el isquion." rel="tooltip">pelvis</abbr>. Su médico podría solicitarle la prueba para <abbr class="icon-tooltip" title="diagnosticar" content="Identificar una enfermedad." rel="tooltip">diagnosticar</abbr> un dolor inexplicable, <abbr class="icon-tooltip" title="inflamación" content="Hinchazón, enrojecimiento, sensación de calor y dolor. Respuesta protectora de un tejido del cuerpo a una lesión." rel="tooltip">inflamación</abbr> o infecciones en la pelvis, que es el lugar que se encuentra entre los huesos de la <abbr class="icon-tooltip" title="cadera" content="Parte del cuerpo que rodea la articulación entre el fémur y los huesos de la pelvis." rel="tooltip">cadera</abbr> que contienen el hueso grande en forma de triángulo en la parte inferior de la columna vertebral (sacro), el coxis, la <abbr class="icon-tooltip" title="vejiga" content="Órgano que almacena una sustancia en forma temporal. El término se usa, por lo general, en referencia a la vejiga urinaria, que contiene la orina hasta su eliminación." rel="tooltip">vejiga</abbr>, los órganos sexuales y el <abbr class="icon-tooltip" title="recto" content="La última parte del intestino grueso." rel="tooltip">recto</abbr> (la parte final del <abbr class="icon-tooltip" title="intestino" content="Tubo involucrado en la digestión, que se extiende desde el estómago hasta el ano. Está formado por el intestino delgado y el intestino grueso." rel="tooltip">intestino</abbr> grueso que se conecta con el <abbr class="icon-tooltip" title="ano" content="La abertura del recto." rel="tooltip">ano</abbr>). El ultrasonido pélvico es la prueba más recomendada para examinar un crecimiento en la pelvis. Ayuda al médico a determinar si el crecimiento es un <abbr class="icon-tooltip" title="quiste" content="Un saco o bolsillo en el cuerpo que contiene líquido o material semisólido." rel="tooltip">quiste</abbr> lleno de líquido, un <abbr class="icon-tooltip" title="tumor" content="Crecimiento excesivo de tejido." rel="tooltip">tumor</abbr> sólido u otro tipo de masa.</p>
<p>El ultrasonido pélvico es un procedimiento seguro que puede ser levemente incómodo. La prueba está diseñada para hombres y mujeres de todas las edades. Ya que la pelvis contiene los órganos sexuales, el ultrasonido muestra cosas diferentes en los hombres y en las mujeres. Durante la prueba, los técnicos médicos capacitados colocan una pequeña cantidad de gel sobre la piel del área pélvica. Los técnicos moverán el dispositivo manual (llamado transductor) a través del gel y por la pelvis. Los técnicos verán las imágenes en una pantalla cercana y grabarán las imágenes para que el médico pueda verlas. El transductor se conecta a una máquina de ultrasonido. A medida que el dispositivo se mueve por la pelvis, produce ondas de sonido de alta frecuencia. Esas ondas de sonido crean fotografías y video en tiempo real de la parte interior de la pelvis. Las imágenes se parecen a las imágenes de los rayos X. Sin embargo, la tecnología de ultrasonido detecta cosas que no se ven en una radiografía.</p>
<h3><strong>Camino a una salud mejorada</strong></h3>
<p>El ultrasonido pélvico se puede realizar de tres formas diferentes: abdominal (en la parte exterior del estómago), vaginal (dentro de la <abbr class="icon-tooltip" title="vagina" content="Canal muscular en las mujeres ubicado entre la vulva y el útero. Funciona como entrada para los espermatozoides y como canal de parto." rel="tooltip">vagina</abbr> de una mujer) o rectal (en el área entre la parte inferior del intestino grueso y el ano). El tipo de ultrasonido que recomiende su médico dependerá de los motivos que tenga para hacer la prueba y de si usted es un hombre o una mujer. Se puede realizar un ultrasonido pélvico para revisar la vejiga, tanto de hombres como de mujeres. Su médico podría recomendarle un ultrasonido pélvico de la vejiga si tiene dificultad para ir al baño (al orinar). Se usa en hombres y mujeres para guiar al médico durante el procedimiento de una <abbr class="icon-tooltip" title="biopsia" content="La extracción y el análisis de una muestra de tejido tomada de un cuerpo vivo. Este procedimiento ayuda a determinar si el tejido es canceroso." rel="tooltip">biopsia</abbr> (la inserción de una aguja dentro de la pelvis para tomar muestras de líquido o de <abbr class="icon-tooltip" title="tejido" content="Grupo de células similares que desempeñan en conjunto determinadas funciones." rel="tooltip">tejido</abbr>).</p>
<p>El ultrasonido transabdominal se usa comúnmente para monitorear el desarrollo del bebé de una mujer embarazada durante las primeras 14 semanas de embarazo. En este tipo de ultrasonido, el técnico colocará una pequeña cantidad de gel <abbr class="icon-tooltip" title="tibia" content="El más grande de los dos huesos de la parte inferior de la pierna." rel="tooltip">tibia</abbr> en su estómago y moverá la sonda o el transductor hacia atrás y hacia adelante sobre su estómago. A través de este ultrasonido se revisará el crecimiento del bebé, como la altura, la longitud de los brazos y piernas del bebé, el tamaño de la cabeza y más. Se puede usar para revisar qué tan avanzado está el embarazo de una madre, la posición del bebé en el útero, la cantidad de bebés que lleva la madre y la cantidad de líquido amniótico que rodea al bebé. Se puede usar para ver el <abbr class="icon-tooltip" title="corazón" content="Órgano muscular hueco responsable de bombear sangre por el sistema circulatorio." rel="tooltip">corazón</abbr> del bebé. En algunas ocasiones, podría usarse como método de <abbr class="icon-tooltip" title="diagnóstico" content="Proceso de identificar una enfermedad o afección médica." rel="tooltip">diagnóstico</abbr> por imágenes para cierto tipo de defectos de nacimiento y anormalidades del desarrollo, como síndrome de Down. El ultrasonido transabdominal también se puede usar para buscar tumores en el útero y otros tejidos relacionados con el cuerpo de la mujer, esté o no embarazada.</p>
<p>El ultrasonido transvaginal se usa únicamente en mujeres. Este usa un transductor con forma particular que puede adaptarse a la parte interior de la vagina de una mujer. El transductor se cubre con un <abbr class="icon-tooltip" title="condón" content="Vaina que se usa sobre el pene o dentro de la vagina (condón femenino) al mantener relaciones sexuales para prevenir el embarazo y determinadas enfermedades." rel="tooltip">condón</abbr> de látex (así que debe informarle a su médico si es alérgica al látex). A las mujeres se les pedirá que inserten el transductor en la vagina. Se utiliza regularmente en las primeras semanas de embarazo para determinar el avance del embarazo y la posible fecha de parto. Este método permite que el transductor se acerque más al útero y proporcione una vista más clara del <abbr class="icon-tooltip" title="feto" content="Bebé por nacer entre el final de la octava semana después de la fecundación del óvulo y el nacimiento." rel="tooltip">feto</abbr> durante el primer trimestre de embarazo. Si no estuviera embarazada, el médico podría recomendarle un ultrasonido vaginal por los siguientes motivos:</p>
<ul>
<li>Para localizar un dispositivo <abbr class="icon-tooltip" title="intrauterino" content="Dentro de la matriz." rel="tooltip">intrauterino</abbr> usado como <abbr class="icon-tooltip" title="anticonceptivo" content="Prevención intencional de la concepción o fecundación. También se llama control de la natalidad." rel="tooltip">anticonceptivo</abbr>.</li>
<li>Para determinar la causa de <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/infertilidad/">infertilidad</a> (o para guiar a su médico durante un tratamiento o procedimiento de <abbr class="icon-tooltip" title="fertilidad" content="La capacidad de tener hijos." rel="tooltip">fertilidad</abbr>).</li>
<li>Para observar quistes (ováricos) u otros crecimientos en la pelvis.</li>
<li>Para determinar la causa de una <abbr class="icon-tooltip" title="hemorragia" content="Sangrado grave, por lo general provocado por el daño a un vaso sanguíneo." rel="tooltip">hemorragia</abbr> vaginal anormal o problemas con el período menstrual.</li>
<li>Para diagnosticar un dolor pélvico inexplicable.</li>
<li>Para detectar un <abbr class="icon-tooltip" title="embarazo ectópico" content="Cuando el óvulo fecundado se implanta y se desarrolla fuera del útero." rel="tooltip">embarazo ectópico</abbr> (cuando un óvulo fertilizado empieza a desarrollarse fuera del útero).</li>
</ul>
<p>El ultrasonido transrectal se utiliza en los hombres. El extremo del transductor para este tipo de ultrasonido tiene una forma tal que se adapta parcialmente a la parte interior del recto del hombre. Se cubre el extremo del transductor con un condón de látex. El médico le recomendará un ultrasonido transrectal para examinar problemas de <abbr class="icon-tooltip" title="próstata" content="Glándula reproductiva masculina que rodea el cuello de la vejiga y la uretra." rel="tooltip">próstata</abbr> (la <abbr class="icon-tooltip" title="glándula" content="Órgano que libera una sustancia química. Las glándulas endocrinas no tienen conductos y secretan hormonas directamente en el torrente sanguíneo. Las glándulas exocrinas secretan en forma externa, ya sea por un tubo o por un conducto." rel="tooltip">glándula</abbr> que produce <abbr class="icon-tooltip" title="semen" content="Eyaculación del hombre que consiste en espermatozoides y secreciones de la próstata, las vesículas seminales y otras glándulas." rel="tooltip">semen</abbr>) y las glándulas que segregan algo del semen del hombre (vesículas seminales).</p>
<p>Dependiendo del tipo de ultrasonido pélvico al que se someta, la preparación podría variar levemente. Por ejemplo, para el ultrasonido transabdominal para ver la vejiga se necesita que la vejiga esté llena. Su médico le indicará que debe beber de cuatro a seis vasos de agua una hora antes de su prueba. Cuando la vejiga está llena, esta empuja os intestinos hacia un lado y esto permite que el técnico tenga una mejor vista. Si usted es una mujer, lo único que necesita hacer antes de un ultrasonido transvaginal es informar a su médico y al técnico si es alérgica al látex. Lo mismo aplica para el ultrasonido transrectal de los hombres. Los hombres también podrían necesitar un <abbr class="icon-tooltip" title="enema" content="1. Introducción de líquido en el recto para producir una evacuación del intestino. 2. Solución que se introduce en el recto para producir una evacuación del intestino." rel="tooltip">enema</abbr> una hora antes del ultrasonido transrectal para vaciar los intestinos. Esto mejorará la calidad de las imágenes de ultrasonido. Para una biopsia de próstata, los hombres podrían tener que tomar antibióticos para protegerse de una <abbr class="icon-tooltip" title="infección" content="Provocar una enfermedad, en especial, por la presencia de microorganismos extraños en el cuerpo, incluidos bacterias, virus o parásitos." rel="tooltip">infección</abbr>.</p>
<p>Infórmele a su médico si le hicieron radiografías que usan un tinte dos días antes del ultrasonido pélvico. El tinte permanecerá en sus intestinos e impedirá que el técnico obtenga imágenes y videos de calidad. En todos los ultrasonidos pélvicos se le pedirá que se coloque una bata liviana de hospital para facilitar el acceso del técnico a la pelvis. Usted estará recostado boca arriba todo el tiempo, a menos que el técnico le pida que gire para obtener una mejor imagen. El procedimiento tarda alrededor de 30 minutos. Su médico o alguien del consultorio de su médico lo llamará para darle los resultados uno o dos días después del procedimiento. La única molestia leve que podría tener es la presión del transductor sobre su estómago (<abbr class="icon-tooltip" title="abdomen" content="Parte del cuerpo que se encuentra entre el pecho y la pelvis." rel="tooltip">abdomen</abbr>) o cerca del lugar donde se insertó el transductor. Su cuerpo no se expondrá a ningún tipo de radiación durante un ultrasonido pélvico.</p>
<h3><strong>Cosas que debe tener en cuenta</strong></h3>
<ul>
<li>El ultrasonido pélvico involucra tiempo y dinero. Es posible que tenga que repetir el procedimiento si la primera prueba no genera imágenes claras. Algunas razones para esto podrían ser: tener sobrepeso grave ya que el ultrasonido no penetra lo suficiente dentro de la pelvis, la vejiga no estaba llena, los intestinos o el recto no estaban vacíos, tenía demasiados gases en los intestinos (lo que bloquea la vista de los órganos pélvicos), se movió mucho durante el procedimiento, tenía una herida abierta en el estómago (abdomen) o le están realizando pruebas o tratamientos de fertilidad los cuales requieren ultrasonidos frecuentes. Usted podría tener que repetir la prueba si su médico descubre una masa en la pelvis que requiera de más exámenes. Su médico podría necesitar que repita la prueba dentro de seis a ocho semanas para ver si la masa cambió de tamaño o de apariencia.</li>
<li>Si usted es hombre, podría tener que repetir el ultrasonido pélvico de la próstata si el tamaño de la próstata fuera mayor que lo normal. En ese caso, el ultrasonido podría ya no ser una opción. Es posible que tenga que someterse a un examen digital del recto (cuando su médico inserta en el recto el dedo cubierto con guantes), un análisis de <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr> o una biopsia.</li>
<li>Existe un leve riesgo de infección con los ultrasonidos transvaginal y transrectal, ya que estos se hacen dentro de su cuerpo. Consulte con su médico si después del ultrasonido experimenta secreción anormal o <abbr class="icon-tooltip" title="fiebre" content="Temperatura corporal anormalmente alta." rel="tooltip">fiebre</abbr>.</li>
</ul>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Podría el transductor de un ultrasonido transvaginal dañar mi embarazo?</li>
<li>¿Debería tomar un analgésico de venta libre antes de mi ultrasonido transvaginal o transrectal con el fin de aliviar mis molestias?</li>
<li>¿Qué más debo saber para prepararme para la prueba?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Necesidades nutricionales para Niños con Cáncer</title>
		<link>https://es.familydoctor.org/necesidades-nutricionales-para-ninos-con-cancer/</link>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 17:53:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[HCarmichael]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Alimentos y Nutrición]]></category>
		<category><![CDATA[Niños y Adolescentes]]></category>
		<category><![CDATA[Nutrientes y Información Nutricional]]></category>
		<category><![CDATA[adolescente]]></category>
		<category><![CDATA[Cáncer]]></category>
		<category><![CDATA[dolor de garganta]]></category>
		<category><![CDATA[infantil]]></category>
		<category><![CDATA[Náuseas y vómitos]]></category>
		<category><![CDATA[niño]]></category>
		<category><![CDATA[Oncológica]]></category>
		<category><![CDATA[Pediátrica]]></category>
		<category><![CDATA[Pérdida de apetito]]></category>
		<category><![CDATA[Problema de alimentación]]></category>
		<category><![CDATA[Suplementos dietéticos]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Vitaminas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://familydoctor.org/?p=28388</guid>
		<description><![CDATA[<p>Alentar a los niños para que coman alimentos saludables puede ser un desafío. Los padres de todo el mundo se pueden identificar con la lucha para asegurarse de que sus hijos coman alimentos que le ayudarán a crecer fuertes. Cuando su hijo tiene cáncer, la presión es aún mayor. Una buena nutrición es especialmente importante para los niños que tienen [&#8230;]</p>
<p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<img width="1024" height="683" src="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-1024x683.jpg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="" style="float:right; margin:0 0 10px 10px;" srcset="https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-1024x683.jpg 1024w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-300x200.jpg 300w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-768x512.jpg 768w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-1000x667.jpg 1000w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082.jpg 1200w, https://es.familydoctor.org/wp-content/uploads/2016/11/shutterstock_428520082-705x470.jpg 705w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="pf-content"><p>Alentar a los niños para que coman alimentos saludables puede ser un desafío. Los padres de todo el mundo se pueden identificar con la lucha para asegurarse de que sus hijos coman alimentos que le ayudarán a crecer fuertes. Cuando su hijo tiene <abbr class="icon-tooltip" title="cáncer" content="Células anormales que crecen en forma incontrolada." rel="tooltip">cáncer</abbr>, la presión es aún mayor.</p>
<p>Una buena nutrición es especialmente importante para los niños que tienen cáncer. Comer bien puede ayudar a estos niños a mantener su fuerza, mientras sus organismos combaten el cáncer. Puede aumentar su resistencia física durante el tratamiento. También ayuda a mantener su sistema inmunológico en funcionamiento para combatir las infecciones. Además, esto los hace sentirse mejor en todo sentido.</p>
<p>A menudo es aún más difícil convencer a su hijo enfermo de que debe comer. Su hijo puede tener síntomas que hacen que los alimentos sean menos atractivo. Los efectos secundarios del tratamiento del cáncer también pueden hacer que sea más difícil para ellos comer, incluso cuando quieren comer. Su hijo puede tener estos obstáculos para una buena nutrición:</p>
<ul>
<li>No tener apetito</li>
<li>Dificultad al tragar</li>
<li>No sentir el sabor de la comida</li>
<li>Cuestiones táctiles (siente que los alimentos no son divertidos o le dan asco en la boca)</li>
<li>Náuseas/<abbr class="icon-tooltip" title="diarrea" content="Producción de heces con mayor volumen y fluidez que lo normal." rel="tooltip">diarrea</abbr></li>
<li><abbr class="icon-tooltip" title="aftas" content="Una llaga dolorosa en la boca. También se llama una úlcera bucal." rel="tooltip">Aftas</abbr></li>
<li>Dificultad al tragar.</li>
</ul>
<p>La buena noticia es que es posible hacer que su hijo con cáncer coma sano. Es posible que usted tenga que ser especialmente creativo. Es posible que tenga que probar muchas estrategias antes de encontrar una que funcione. Incluso puede tener que seguir cambiando lo que funciona a medida que cambian los efectos secundarios de su hijo. Pero siempre y cuando usted logre ser flexible y paciente, puede asegurarse de que su hijo está recibiendo la nutrición que necesita.</p>
<h3><strong>Camino hacia una salud mejor</strong></h3>
<p>Hay mucho que considerar en la planificación de una nutrición adecuada para su hijo que tiene cáncer. Es completamente normal que se sienta abrumado. Lo más probable es que ya esté tratando de hacer frente a un <abbr class="icon-tooltip" title="diagnóstico" content="Proceso de identificar una enfermedad o afección médica." rel="tooltip">diagnóstico</abbr> de cáncer. Se ha encontrado con una nueva realidad.</p>
<p>Incluso si su hijo no sufre ninguna aversión a la comida (aversión a algunos alimentos) como resultado de su cáncer, es un buen momento para mejorar la nutrición con alimentos saludables. Cuanto más pueda fomentarlo ahora, mejor se sentirá su hijo. Una buena nutrición también lo mantendrá en el camino para el crecimiento y desarrollo normales.</p>
<p>Un gran primer paso puede ser reunirse con un <abbr class="icon-tooltip" title="dietista" content="Experto entrenado en el uso de la dieta y la nutrición para mantener o restablecer la salud." rel="tooltip">dietista</abbr> matriculado (RD). El <abbr class="icon-tooltip" title="médico" content="Doctor. Profesional autorizado para ejercer la medicina." rel="tooltip">médico</abbr> de su hijo podrá recomendar un RD o quizá uno ya sea parte del equipo médico. Cuando se reúna con el RD, prepare una lista de los alimentos que a su hijo le gusta comer ahora. Si ya observa cambios en los hábitos alimenticios de su hijo, haga una lista de ellos también.</p>
<p>Su médico o RD podrán indicarle las necesidades nutricionales de su hijo. También podrán enseñarle algunos métodos para adaptar las recetas cuando su hijo no se sienta con ganas de comer, o si tiene efectos secundarios por los cuales se le resulta difícil comer.</p>
<p>En general, los niños con cáncer necesitan las mismas categorías de alimentos que un niño sano: <abbr class="icon-tooltip" title="proteína" content="Compuesto orgánico formado principalmente por aminoácidos." rel="tooltip">proteína</abbr>s, <abbr class="icon-tooltip" title="carbohidratos" content="carbohidratos   Grupo de moléculas que almacenan energía, que incluye los azúcares y los almidones. Los carbohidratos contienen cuatro calorías por gramo." rel="tooltip">carbohidratos</abbr>, <abbr class="icon-tooltip" title="grasas" content="Una de las principales fuentes de energía de los animales y los seres humanos. Las grasas contienen nueve calorías por gramo." rel="tooltip">grasas</abbr>, agua y posiblemente otras vitaminas y minerales. Sin embargo, su hijo puede necesitar más de estos tipos de alimentos. El diagnóstico y el nivel de actividad de su hijo determinarán cuánto comer de los alimentos en estas categorías.</p>
<p><strong>Proteína</strong></p>
<p>La proteína es una parte importante de la nutrición de su hijo. Ayuda al cuerpo a crecer, repara los tejidos, repone las células de la <abbr class="icon-tooltip" title="sangre" content="Líquido que circula por el corazón, las arterias y las venas. La sangre es responsable de transportar oxígeno a los tejidos del cuerpo, extraer los productos de desecho de los tejidos y llevar una amplia variedad de sustancias bioquímicas a todo el cuerpo." rel="tooltip">sangre</abbr> y el sistema <abbr class="icon-tooltip" title="inmune" content="Resistente a una enfermedad específica." rel="tooltip">inmune</abbr>, y protege la masa muscular. Si su hijo está participando en el tratamiento contra el cáncer, la proteína puede ayudar a prevenir la <abbr class="icon-tooltip" title="infección" content="Provocar una enfermedad, en especial, por la presencia de microorganismos extraños en el cuerpo, incluidos bacterias, virus o parásitos." rel="tooltip">infección</abbr> y también ayudar a sanar el <abbr class="icon-tooltip" title="tejido" content="Grupo de células similares que desempeñan en conjunto determinadas funciones." rel="tooltip">tejido</abbr>.</p>
<p>Hay muchas fuentes buenas de proteínas, como el pescado, las aves, la carne roja magra, los huevos, los productos lácteos (leche, yogur, queso), los frijoles, la soja, la mantequilla de maní (y otras mantequillas de nueces), los frutos secos y los guisantes.</p>
<p><strong>Hidratos de carbono</strong></p>
<p>Los carbohidratos tienen una mala reputación cuando se trata de comer sano. Esto es en gran parte inmerecido. Su cuerpo necesita hidratos de carbono saludables (piense en frutas y verduras, no en pasteles y dulces). Los hidratos de carbono son realmente un combustible para su cuerpo. Le proporcionan energía y también ayudarán a sus órganos a funcionar con normalidad.</p>
<p>Buenas fuentes de carbohidratos incluyen frutas, verduras, cereales integrales, pastas, cereales, patatas, maíz, arroz y pan.</p>
<p><strong>Grasas</strong></p>
<p>Las grasas son una parte muy necesaria de la nutrición de su hijo. Las grasas son otra categoría de alimentos que tiene mala prensa. Esto es sobre todo porque hay algunas grasas que son más saludables que otras (busque las grasas no saturadas en lugar de las grasas saturadas). Las grasas desempeñan varias funciones importantes: Son necesarias como aislante de su cuerpo (proporcionan una capa protectora interior), para ayudar a su cuerpo a almacenar energía y para la distribución de ciertas vitaminas en todo su cuerpo.</p>
<p>Puede encontrar g<em>rasas no saturadas</em> en pescados y mariscos, en el aceite de oliva, aceite de maní, aceite de canola, aceite de cártamo, aceite de girasol, aceite de lino, aceite de maíz, mantequilla de maní, nueces y aguacates. <em>Las grasas saturadas</em> se encuentran en muchos productos del tipo aperitivos y en los alimentos fritos.</p>
<p><strong>Agua</strong></p>
<p>Mantenerse hidratado (tener suficiente líquido) es importante para todos, pero es especialmente importante cuando usted está enfermo. Si su niño vomita o tiene diarrea como resultado de la quimioterapia o la radiación, es muy importante que controle su hidratación.</p>
<p>El agua y otros tipos de fluidos bebibles juegan una función importante en el funcionamiento del cuerpo. De hecho, sus células no pueden funcionar sin agua. Ayuda a regular la temperatura corporal (le ayuda a sudar), expulsa las toxinas de su cuerpo, ayuda a la <abbr class="icon-tooltip" title="circulación" content="Flujo de la sangre por el cuerpo. Incluye el corazón, las arterias, las venas y los capilares." rel="tooltip">circulación</abbr> de nutrientes e incluso ayuda en la <abbr class="icon-tooltip" title="digestión" content="Conversión mecánica y química de los alimentos en compuestos más simples que el cuerpo pueda absorber." rel="tooltip">digestión</abbr>.</p>
<p>Beber líquidos es una manera de mantenerse hidratado. Asegúrese de ofrecerle a su niño mucha agua durante todo el día. El agua debe constituir la mayor parte de lo que bebe su hijo, pero también le puede ofrecer jugos para beber.</p>
<p>La comida es otra manera de mantener su cuerpo hidratado. Muchas frutas y verduras contienen agua. Las sopas son otra buena opción para aumentar la hidratación diaria.</p>
<p>Trate de que beber agua sea algo divertido, y no que se convierta en una lucha. Es posible que desee agregarle algo de sabor al agua, agregándole limón o fresas.</p>
<p><strong>Vitaminas</strong></p>
<p>Además de comer bien, puede ser necesario que su niño tome un buen suplemento dietario (vitaminas o minerales). Su niño puede necesitar beber batidos especiales para rehidratar y dar a su organismo las vitaminas que necesita. Sepa que, en algunos casos, los niños con cáncer no puede tomar suplementos debido a que estos interfieren con algunos medicamentos y tratamientos contra el cáncer. Pregunte siempre a su médico antes de darle vitaminas a su hijo. Su médico determinará si son seguras.</p>
<h3><strong>Cuestiones a considerar</strong></h3>
<p>Cuando su hijo tiene cáncer, es muy probable que se enfrente a muchos desafíos para que coma. Estos retos pueden ser causados ​​por el cáncer en sí mismo o por tratamientos contra el cáncer como la quimioterapia y la radiación. Algunos de los desafíos incluyen:</p>
<ul>
<li>Aftas en la boca o <a href="https://es.familydoctor.org/condicion/dolor-de-garganta/">dolor de garganta</a> causado por la radiación.
<ul>
<li>Trate de darle helado, batidos de proteínas, puré de patatas, pudín y huevos - alimentos blandos que no sean ácidos o salados. Si aun así su hijo no puede comer, considere usar una licuadora para triturar los alimentos y servirlos con un sorbete.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li>Dificultad al tragar.
<ul>
<li>Pruebe las mismas estrategias que las recomendadas para las aftas en la boca. Si eso no funciona, es posible que un terapeuta del habla pueda trabajar con su hijo para que aprenda a tragar la comida.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li>No tiene apetito.
<ul>
<li>Trate de tener aperitivos nutritivos cerca de su hijo, para cuando se sienta con hambre. No obligue a su hijo a comer en el horario de las comidas. Esto sólo causará <abbr class="icon-tooltip" title="estrés" content="1. Presión; esfuerzo. 2. Cualquier afección que provoca tensión o esfuerzo físicos o mentales." rel="tooltip">estrés</abbr> para los dos. Trate de que las comidas sean divertidas y cocine los alimentos favoritos de su hijo. Si su hijo come, exprese lo feliz que está de que esté comiendo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li>Cambios en el gusto y el olfato.
<ul>
<li>Trate de no cocinar alimentos de olor fuerte. Ofrezca frutas frescas y vegetales en lugar de enlatadas. Sirva los alimentos a temperatura ambiente o fríos. Ofrézcale a su hijo batidos o frutas congeladas. Elija algunos alimentos que no necesitan ser cocinados.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li>Náuseas y vómitos.
<ul>
<li>Trate de ofrecer a su hijo alimentos fáciles de digerir y mucho líquido. Es importante mantenerse hidratado. Evite los alimentos ricos en grasa o grasosos. En su lugar, ofrézcale pan tostado, cereales, galletas saladas o gelatina.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li>Constipación o diarrea
<ul>
<li>Si su hijo sufre de constipación, trate de ofrecerle alimentos que contengan una gran cantidad de <abbr class="icon-tooltip" title="fibra" content="1. Estructura de tejido orgánico delgada y similar a un hilo. 2. En la dieta, hebras de carbohidratos complejos (celulosa) que no son digeribles." rel="tooltip">fibra</abbr>. Pruebe frutas y verduras crudas, frijoles, nueces y cereales. Los panes integrales también son buenos para la constipación. Si su hijo tiene diarrea, ofrézcale mucha agua para mantenerlo hidratado. Evite los alimentos ricos en fibra. En su lugar, ofrézcale bananas, arroz, tostadas, puré de manzana y avena.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Si su hijo sigue teniendo un problema de alimentación, el médico puede recomendarle un método alternativo de alimentación. Otras formas en que su hijo puede obtener los nutrientes que necesita es a partir de un tubo de alimentación o por vía intravenosa (directamente en una <abbr class="icon-tooltip" title="vena" content="Vaso que transporta sangre del corazón a diversas partes del cuerpo." rel="tooltip">vena</abbr>).</p>
<p>Si a su hijo le están administrando esteroides como parte de su tratamiento contra el cáncer, es posible que deba preocuparse más por el ausento de su apetito. A menudo, los esteroides dan hambre y sed. El resultado puede ser un aumento de peso no deseado. Si ese es el caso, guarde alimentos saludables en sus armarios. Ofrézcale más frutas y verduras, junto con carnes magras. Anime a su hijo a ser activo, si es posible. Esto puede ayudarlo a minimizar el aumento de peso no deseado.</p>
<h3><strong>Cuándo consultar a un médico</strong></h3>
<p>Su hijo probablemente ya está siendo atendido por un equipo de médicos en forma regular. Si en algún momento cree que su hijo está en peligro de deshidratarse o que puede estar desnutrido, debe alertar a su médico.</p>
<h3><strong>Preguntas para su médico</strong></h3>
<ul>
<li>¿Debo estar alarmado si mi hijo no aumenta de peso?</li>
<li>¿Debo estar alarmado si mi hijo aumenta demasiado peso?</li>
<li>¿Cómo puedo ayudar a controlar los antojos de comida de mi hijo?</li>
<li>¿Hay algunos alimentos que ayudan a aliviar las <abbr class="icon-tooltip" title="náuseas" content="Sensación de malestar en el estómago, a veces, seguida de la necesidad imperiosa de vomitar." rel="tooltip">náuseas</abbr>?</li>
<li>¿Por cuánto tiempo puede estar mi hijo sin comer antes sin que sea inseguro?</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
</div><p>La publicación %% POSTLINK %% apareció primero en %% BLOGLINK %%.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
